<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dictionary>
    <locale name="ru">
        
        <!-- WELCOME -->
        
        <message key="welcomeTitle">Приветствие</message>
        <message key="exclamationText">Привет!</message>
        <message key="welcomeText"><![CDATA[<p><span class="bold">Внимание!</span> Данное приложение находится в процессе разработки и доступно для просмотра только автору приложения и его друзьям. Данное приложение находится в процессе разработки и доступно для просмотра только автору приложения и его друзьям.</p>]]></message>
        <message key="welcomeLeftTabTitle">Что нового</message>
        <message key="welcomeRightTabTitle">Скоро будет</message>
    
       <!-- HELP -->
       
        <message key="helpTitle">Поддержка игроков</message>
        <message key="helpTab1Title">Помощь по игре</message>
        <message key="helpTab2Title">Отзыв</message>
        <message key="helpTab3Title">Игры</message>
        <message key="helpTab4Title">События</message>
        
        <message key="supportButtonTitle">Написать в поддержку</message>
    
        <message key="helpTab1Content"><![CDATA[
            <p><span class="bold">Где взять золотые монеты?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Есть много способов получить золотые монеты: в качестве награды за задания, при переходе на новый уровень, при выполнении контрактов в «Конторе» или же их можно купить их за реальные деньги.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Как восстановить энергию?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Энергия восстанавливается автоматически до максимального уровня со скоростью 1 единица в 5 минут. Но ты можешь пополнить запасы энергии продуктами, приготовленными на кухне (использовать их из инвентаря), либо восполнить энергию за золотые монеты (для этого щелкни по полоске с энергией).
Максимальный уровень энергии зависит от твоего уровня. Каждый последующий уровень дает прибавку в 1 единицу к максимальному уровню.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Как и зачем помогать друзьям?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Ты можешь помогать друзьям, ухаживать за их питомцами, а также собирать урожай, убирать траву, рубить деревья и кусты. За каждое действие ты будешь получать бонус в виде опыта и серебряных монет. 
Чтобы помочь другу на его острове, щелкни по его аватарке в нижней части экрана. Если друг на острове, предложи ему помощь. Для этого щелкни по его аватару, а затем выбери «предложить помощь». Без разрешения, увы, помочь другу не получится.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Как заработать серебро?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Ты будешь получать серебро, выполняя задания. Но самым лучшим способом заработка монет является продажа блюд, приготовленных на кухне. Перерабатывая выращенный урожай, ты можешь выгодно продавать полученные блюда.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Зачем улучшать здания?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>В таких зданиях, как кухня, мастерская, лаборатория и воздуходром, можно одновременно производить до 3-х товаров. Каждый товар при производстве занимает 1 слот. После постройки здания тебе доступен только 1 слот, но, улучшив здание, ты получишь еще 1 дополнительный слот за каждый уровень улучшения. Ты можешь расширить каждое из этих зданий до 3-х слотов.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Как ускорить производство?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Ты можешь ускорить производство в любом из следующих зданий: кухня, мастерская, лаборатория и воздуходром (при отправке груза туземцам). Для этого щелкни по кнопке «ускорить» под текущим производством. Ускорение возможно только за золотые монеты, и чем дольше время производства, тем дороже будет стоимость его ускорения.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Как ускорить рост урожая?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Для ускорения роста растений используются удобрения, а для роста малька в пруду — прикорм для рыб. Ты можешь производить их самостоятельно в лаборатории, либо купить за золотые монеты в магазине.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Как получить отходы?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Отходы можно получить при производстве еды на кухне (они выпадают вместе с полученным товаром). Так же они иногда выпадают при уборке засохших растений.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Где мне взять склянку, мрамор, доски?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Все эти материалы можно сделать в мастерской из дерева и камня. Мрамор и доски можно так же попросить у друзей бесплатно.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Где мне взять инструменты?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Инструменты можно сделать в мастерской, либо купить за золотые монеты.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Где мне взять гранит, железо, сталь и тотем?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Эти ресурсы можно выменять у туземцев, используя здание «Воздуходром». Так же этот редкий вид ресурсов продается за золотые монеты.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Где мне взять ткань?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Льняная и хлопковая ткани изготавливаются в мастерской изо льна и хлопка, которые можно вырастить на острове. При необходимости, ткань можно купить за золото.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Что такое приключение питомца?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Приключение — небольшое задание для питомца, в котором можно найти полезные ресурсы и монеты. Чем дольше приключение, тем более ценную награду можно получить. Но и требования к таким приключениям выше.</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Как переименовать питомца?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Щелкни по питомцу, затем в меню выбери «информация». В появившемся окне щелкни по иконке с карандашом, чтобы переименовать питомца. Внимание, данная услуга оплачивается золотыми монетами!</p>
            <h5></h5>
            <p><span class="bold">Как получить нового питомца?</span></p>
            <h5></h5>
            <p>Заводить нового питомца ты можешь каждые 10 уровней. Но если по какой-то причине ты хочешь взять себе другого питомца, то в любое время можно освободить один из заселенных домиков питомца. Для этого щелкни по домику, затем выбери «отпустить». После этого домик опустеет, и ты сможешь завести любого другого питомца, купив его в зоомагазине.</p>
            <h5></h5>
        ]]></message>
        <message key="helpTab2Content"><![CDATA[]]></message>    
        <message key="helpTab3Content"><![CDATA[]]></message>    
        <message key="helpTab4Content"><![CDATA[]]></message>
        
        <!-- REVIEW -->
        
        <message key="reviewCategoryFormLabel">Категория:</message>
        <message key="reviewCategory1">отзыв</message>
        <message key="reviewCategory2">жалоба</message>
        <message key="reviewCategory3">предложение</message>
        <message key="reviewMessageFormLabel">Текст:</message>
        <message key="reviewMessageSendComplete">Сообщение успешно отправлено.</message>
        
        <!-- ABUSE -->
        
        <message key="abuseCategory">Причина:</message>
        <message key="abuseCategory1">ругательства в чате</message>
        <message key="abuseCategory2">оскорбительное поведение</message>
        <message key="abuseCategory3">флуд</message>
        <message key="abuseCategory4">другое</message>
        <message key="abuseCategory5">нарушение пользовательского сглашения</message>
        <message key="abuseMessage">Текст:</message>
        
        <message key="abuseButtonTitle">пожаловаться</message>
        <message key="abuseTitle">Жалоба</message>
        <message key="abuseSendComplete">Жалоба успешно отправлена.</message>

        <!-- MODERATOR MESSAGE -->
        
        <message key="messageCategory">Тип:</message>
        <message key="messageCategory0">другое</message>

        <message key="messageText0">другое...</message>
        
        <message key="moderatorMessageFormLabel">Текст:</message>
        <message key="moderatorMessageDialogTitle">Написать сообщение от модератора</message>

        <message key="moderatorMessageTitle">Сообщение от модератора</message>
        <message key="moderatorMessageComplete">Сообщенее доставлено пользователю.</message>


        <!-- EVENT COMPLAIN -->
        <message key="eventComplainTitle">Пожаловаться на событие</message>
        <message key="eventComplainComplete">Жалоба успешно отправлена.</message>
        
        <!-- BAN -->
        
        <message key="moderatorBanTitle">Блокировка пользователя</message>
        <message key="moderatorBanComplete">Пользователь успешно заблокирован.</message>
        
    </locale>
</dictionary>