<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<dictionary>
    <locale name="ru">

		<!-- крокодил, который охраняет сундук -->
        <message key="npc1Step0Title">Крокодил Сёма</message>
        <message key="npc1Step0Desc">Привет! Меня зовут Сёма, я — крокодил. И охраняю этот сундук. Хотя толку от этого мало, мне все равно не нужно то, что лежит внутри.</message>
        
        <message key="npc1Step1Title">Сундучок Сёмы</message>
        <message key="npc1Step1Desc">Да… Сундук просто так не открыть. Нужны инструменты. Интересно, что там внутри?</message>
        
        <!-- сундук -->
        
        <message key="npc2Step0Title">Старый сундук</message>
        <message key="npc2Step0Desc">Этот сундук выглядит довольно старым. Наверняка внутри него лежат древние сокровища… Надо раздобыть инструменты, чтобы открыть сундук.</message>
        
        <message key="npc2Step1Title">Сундучок</message>
        <message key="npc2Step1Desc">Внутри старого сундука оказался сундучок поменьше. Но и замок на нем выглядит намного сложнее, придется как следует повозиться с ним…</message>
        
        <!-- голодный лемур -->
        
        <message key="npc3Step0Title">Голодный лемур</message>
        <message key="npc3Step0Desc">Посмотри на него, бедный лемур, он ведь ужасно проголодался! Наверняка у тебя найдется чем накормить этого бедолагу?</message>
        
        <message key="npc3Step1Title">Домик для лемура</message>
        <message key="npc3Step1Desc">Спасибо, что накормил меня. Я так далеко забрался от дома, что заплутал. И мне нужно построить временное жилище, пока я не вернулся. Поможешь мне?</message>
        
        <message key="npc3Step2Title">Пополнение запасов</message>
        <message key="npc3Step2Desc">Вопрос с моим временным местом проживания решен, спасибо тебе. Осталось пополнить запасы еды. У меня есть одна редкая вещица… Давай меняться?</message>
        
        <!-- 2 сундука, которые охраняет тушканчег -->
        
        <message key="npc4Step0Title">Хитрый тушканчик</message>
        <message key="npc4Step0Desc">Привет, давай поиграем? У меня много нужных вещей. Видишь эти сундуки позади меня? Там лежит все мое добро. Ну, так что, будешь играть?</message>
        
        <message key="npc4Step1Title">Обманщик</message>
        <message key="npc4Step1Desc">Ха-ха-ха! Здорово я тебя вокруг пальца обвел! Хочешь, научу тебя своим фокусам, как зарабатывать золото? Давай монетку, буду тебя учить!</message>
        
        <message key="npc4Step2Title">Ох уж эти фокусы…</message>
        <message key="npc4Step2Desc">Вот умора! Это надо же быть таким простофилей… Ну и ну, давно я так не смеялся! Ты и правда поверил, что это мои сундуки? Ох, что-то я проголодался…</message>
        
        <message key="npc4Step3Title">Первый сундук</message>
        <message key="npc4Step3Desc">Перекусив, тушканчик исчез в зарослях. Наконец-то ты избавился от него. Теперь никто не помешает тебе заняться сундуками, которые он охранял.</message>
        
        <message key="npc4Step4Title">Второй сундук</message>
        <message key="npc4Step4Desc">Сундук защищен не только хитроумным замком. Здесь явно не обошлось без колдовства. Если заполучить тотем аборигенов, то есть шанс открыть этот сундук.</message>
        
        <!-- заболевший котенок -->
        
        <message key="npc5Step0Title">Лихорадка</message>
        <message key="npc5Step0Desc">Похоже, у этого маленького пушистого комочка лихорадка. Нужно сделать ему подстилку из ткани, уложить и дать лекарство. Пусть поправляется.</message>
        
        <message key="npc5Step1Title">Реабилитация</message>
        <message key="npc5Step1Desc">Котенок начал поправляться, и теперь, чтобы окончательно поставить его на ноги, ему нужны витамины. А также здоровая и полезная еда из свежих фруктов.</message>
        
        <message key="npc5Step2Title">Благодарность</message>
        <message key="npc5Step2Desc">Спасибо, что вылечил меня. Теперь я здоров и полон сил, и могу вернуться домой. Только я немного заплутал, и мне нужна помощь, чтобы построить плот.</message>
        
        <!-- сундук -->
        
        <message key="npc6Title">Волшебный сундук</message>
        <message key="npc6Step0Desc">У этого сундука нет замков. Но и открыть его не получается. Зато на нем есть надпись: «Положи сюда монетку, и станешь сказочно богат».</message>
        <message key="npc6Step1Desc">Не знаю, как это работает, но этот сундук действительно волшебный. А что, если положить не одну монетку, а несколько? Надо попробовать.</message>
        
        <!-- аватар-мальчик, охраняющий сундук -->
        
        <message key="npc8Title">Вася Пупкин</message>
        <message key="npc8Step0Desc">Привет, я — Вася Пупкин. Не удивляйся, я действительно существую. Это не шутка. Я строю большую лодку, можешь помочь мне с материалами?</message>
        <message key="npc8Step1Desc">Я нашел на острове странный тотем, только вот ума не приложу, зачем он нужен. Я слышал, что у тебя есть железо и сталь, давай меняться?</message>
        <message key="npc8Step2Desc">Я видел у тебя на острове большие запасы яблок. Если ты принесешь их мне, я сделаю из них нечто вкусное. Неси скорее их сюда, не пожалеешь!</message>
        <message key="npc8Step3Desc">О, так ты еще и рыбу выращиваешь? Неплохо, совсем неплохо. Я знаю один рецепт, просто пальчики оближешь. Хочешь попробовать мое фирменное блюдо?</message>
        <message key="npc8Step4Desc">Я хочу сшить себе новую одежду, эта совсем износилась. Принеси мне несколько мотков ткани, я щедро оплачу твою работу золотом.</message>
        <message key="npc8Step5Desc">Глядя на твои успехи, я тоже решил попробовать выращивать что-нибудь. Можешь продать мне несколько мешков с удобрениями?</message>
        <message key="npc8Step6Desc">Я провел кое-какие опыты над удобрениями, и знаешь что? У меня получилось улучшить их! Неси скорее свои удобрения, я покажу тебе это чудо!</message>
        <message key="npc8Step7Desc">Чтобы закончить строительство лодки, мне нужны инструменты. Но у меня нет мастерской. Зато есть золото. Ну, так что, продашь мне инструменты?</message>
        <message key="npc8Step8Desc">Итак, моя лодка готова. Осталось собрать провизию, и можно отправляться в путь. Если у тебя есть что-то на продажу из еды, я с радостью куплю.</message>
        <message key="npc8Step9Title">Сундук Васи Пупкина</message>
        <message key="npc8Step9Desc">То ли Вася забыл про свой сундук, то ли оставил его здесь намеренно. В любом случае, он вряд ли вернется за ним. Посмотрим, что внутри?</message>
        
        <!-- голодный минипиг -->
        
        <message key="npc9Title">Минипиг Хрюник</message>
        <message key="npc9Step0Desc">Не смотри, что я такой маленький. Я очень люблю покушать, много и чтобы было вкусно. А сейчас я сильно проголодался. Покорми меня, прошу!</message>
        <message key="npc9Step1Desc">Фух, наелся до отвала. Было бы неплохо теперь что-нибудь выпить. Обожаю всякие там коктейли, морсы из свежих ягод и фруктов…</message>
        <message key="npc9Step2Desc">Ты меня прямо-таки балуешь! И хотя я по природе своей немного свинья, я не могу оставить твое отношение ко мне без внимания. Но сначала — десерт!</message>
        
        <!-- сундук -->
        
        <message key="npc10Step0Title">Сундук</message>
        <message key="npc10Step0Desc">Сундук защищен не только хитроумным замком. Здесь явно не обошлось без колдовства. Если заполучить тотем аборигенов, то есть шанс открыть этот сундук.</message>
        
        <message key="npc10Step1Title">Сундук в сундуке</message>
        <message key="npc10Step1Desc">Внутри сундука не оказалось ничего, кроме… еще одного сундука! Это больше похоже на чью-то злую шутку, хотя, будем надеяться, что это не так.</message>
        
        <!-- розовое существо, охраняющее сундук -->
        
        <message key="npc11Step0Title">Круглик</message>
        <message key="npc11Step0Desc">Пиу-пиу, я — Круглик, давай знакомиться? Ты любишь фрукты, пиу-пиу? А я очень! Если хочешь дружить со мной, пиу-пиу, принеси мне свежих фруктов!</message>
        
        <message key="npc11Step1Title">Игрушки для Круглика</message>
        <message key="npc11Step1Desc">Пиу-пиу, друг! Со мной никто не хочет дружить, а ты хочешь. Давай поиграем с тобой, пиу-пиу? Для игр нужны игрушки, пиу-пиу, разве ты не знал?</message>
        
        <message key="npc11Step2Title">Лучший друг</message>
        <message key="npc11Step2Desc">Ты хороший друг, пиу-пиу! А от друзей у меня нет секретов. Видишь этот сундук? Так вот, пиу-пиу, открыть его могу только я. Но мне нужно кое-что взамен.</message>
        
        <!-- сундук 1 в зарослях -->
        
        <message key="npc12Step0Title">Крепкий сундук</message>
        <message key="npc12Step0Desc">Несмотря на то, сколько этот сундук здесь простоял (а простоял он, видимо, не мало), он по-прежнему выглядит крепким и защищенным.</message>
        
        <!-- сундук 2 в зарослях -->
        
        <message key="npc13Step0Title">Прогнивший сундук</message>
        <message key="npc13Step0Desc">Этот сундук выглядит неважно. Такое ощущение, что достаточно пнуть его ногой, чтобы он рассыпался в пыль. Главное, чтобы усилия не были напрасными.</message>
        
        <!-- сундук 3 в зарослях -->
        
        <message key="npc14Step0Title">Окованный сундук</message>
        <message key="npc14Step0Desc">Массивный сундук, окованный металлом, выглядит немного жутковато. Да и с его тремя замками придется провозиться целый день, а то и два…</message>
        
        <!-- заболевший крокодил -->
        
        <message key="npc15Step0Title">Крокодил Гена</message>
        <message key="npc15Step0Desc">Гена заболел. Гене очень плооооохо… Никто не поможет Гене. Никто не хочет вылечить Гену. Гена — плохой крокодил. Все так говорят…</message>
        
        <message key="npc15Step1Title">Гена — плохой?</message>
        <message key="npc15Step1Desc">А ты знаешь, почему меня называют плохим? Потому что я ем других. Вот. Я так устроен, ну не могу я жить без мяса. Фрукты? Рыба? Нет, только не это!</message>
        
        <message key="npc15Step2Title">Диета</message>
        <message key="npc15Step2Desc">Ты знаешь, твоя еда не так уж дурна. Но я не все успел распробовать. Принеси мне еще что-нибудь съестного, а я тебе кое-что дам взамен. Мясного.</message>
        
        <!-- бульдог, охраняющий 2 сундука -->
        
        <message key="npc16Step0Title">Бульдог Тоша</message>
        <message key="npc16Step0Desc">Гав, Тоша! Это моя кличка такая — Тоша. Рад знакомству. Мой хозяин ушел, и просил посторожить его добро. Вот я и сторожу уже пятый год. Есть хочу…</message>
        
        <message key="npc16Step1Title">Голод не тетка</message>
        <message key="npc16Step1Desc">Тоша — верный пес. Тоша будет ждать возвращения хозяина. Ну, или появления нового. Мне грустно, а оттого все больше и все чаще хочется кушать.</message>
        
        <message key="npc16Step2Title">На свободу!</message>
        <message key="npc16Step2Desc">Ты заботливый хозяин, Тоша будет твоим другом. Главное корми меня, мне очень нравится твоя еда. Тоша счастлив. Если что — я буду рядом.</message>
        
        <message key="npc16Step34Title">Сундук Тоши</message>
        <message key="npc16Step34Desc">В этом сундуке лежат вещи хозяина Тоши уже более 5 лет. Скорее всего, хозяин этих вещей уже не появится на острове, а значит можно их взять себе.</message>
        
        <!-- аватар-девочка -->
        
        <message key="npc17Step0Title">Аборигенка</message>
        <message key="npc17Step0Desc">Хао, чужеземец! Я прибыла на этот остров издалека на своем каноэ. Мое племя выбрало меня, и я должна найти несколько тотемов, прежде чем вернусь.</message>
        
        <message key="npc17Step1Title">Запасы</message>
        <message key="npc17Step1Desc">Благодарю за помощь, чужеземец! Поиски тотемов отняли у меня много сил. Мне нужно отдохнуть и собрать провизию на обратный путь. Буду рада твоей помощи.</message>
        
        <message key="npc17Step2Title">Починка каноэ</message>
        <message key="npc17Step2Desc">Чужеземец, беда! Ночной шторм разрушил мое каноэ. И мне ничего не остается, как сделать новое. Мне нужны инструменты и дерево. Много дерева.</message>
        
        <!-- крокодил 1 охраняет свой сундук -->
        
        <message key="npc18Step0Title">Жадина</message>
        <message key="npc18Step0Desc">Не подходи! Сундук — мой. И только мой. И не вздумай к нему прикасаться. Я не сплю ни днем, ни ночью. И не позволю никому его осмотреть.</message>
        
        <message key="npc18Step1Title">Жадина</message>
        <message key="npc18Step1Desc">Ты хорошо готовишь. Но я все равно тебя не подпущу к сундуку. Хотя, дай подумать… Я очень люблю смотреть, как блестит серебро. У тебя есть серебро?</message>
        
        <message key="npc18Step2Title">Сундук жадины</message>
        <message key="npc18Step2Desc">Дорого обошелся тебе этот сундук. Но тем приятнее будет его открыть и забрать все, что там находится. Жадные нынче крокодилы пошли.</message>
        
        <!-- крокодил 2 охраняет свой сундук -->
        
        <message key="npc19Step0Title">Мечта</message>
        <message key="npc19Step0Desc">Я мечтаю о собственном причале и мостике, с которого смогу нырять в воду. Довольно странная мечта для крокодила, да? Поможешь осуществить мне ее?</message>
        
        <message key="npc19Step1Title">Курорт</message>
        <message key="npc19Step1Desc">Ура, теперь у меня есть свой собственный причал! И я могу приглашать своих друзей на отдых в мой бар у причала. Только для бара нужны напитки.</message>
        
        <message key="npc19Step2Title">Ассортимент</message>
        <message key="npc19Step2Desc">Мой бар у причала пользуется популярностью. Но я очень бы хотел расширить ассортимент предлагаемых посетителям напитков. Поможешь мне?</message>
        
        <message key="npc19Step3Title">Сундук мечтателя</message>
        <message key="npc19Step3Desc">Крокодил, который стал владельцем собственного бара на этом острове, разрешил покопаться в своем сундуке. И взять оттуда все, что нужно.</message>
        
        <!-- крокодил 3 охраняет свой сундук -->
        
        <message key="npc20Step0Title">Магнит</message>
        <message key="npc20Step0Desc">Я знаю, что тебе нужен этот сундук, вернее то, что в нем. Это не сложно устроить, если ты принесешь мне пару железяк. Я очень люблю железяки.</message>
        
        <message key="npc20Step1Title">Тайна</message>
        <message key="npc20Step1Desc">Сундук тебе просто так не открыть. Придется его уговаривать, чтобы он открылся. Принеси мне что-нибудь вкусненького, что-то проголодался я…</message>
        
        <message key="npc20Step2Title">Говорящий сундук</message>
        <message key="npc20Step2Desc">Тебя не предупредили еще, что тебе нужно будет меня уговаривать, чтобы я открылся перед тобой? Давай уже, начинай меня уговаривать!</message>
        
        <!-- голодный лемур 1 -->
        
        <message key="npc21Step0Title">Голодный лемур</message>
        <message key="npc21Step0Desc">Мы не знаем, что делать. Голод застал нас, и нам пришлось бежать из своего дома в поисках пропитания. Но дальше мы двигаться не можем, пока не поедим.</message>
        
        <!-- сундук 1 без охраны -->
        
        <message key="npc26Step0Title">Крепкий сундук</message>
        <message key="npc26Step0Desc">Мощный сундук из массивного красного дерева, укрепленный стальными вставками и имеющий несколько больших тяжелых замков.</message>
        
        <!-- сундук 2 без охраны -->
        
        <message key="npc27Step0Title">Сундук с узорами</message>
        <message key="npc27Step0Desc">На сундуке, украшенном узорами, находится надпись с едва различимыми символами: «Только щедрость может открыть любые двери и замки».</message>
        
        <!-- овчарка охраняет сундук -->
        
        <message key="npc28Step0Title">Карл</message>
        <message key="npc28Step0Desc">Привет, меня зовут Карл. Я люблю изобретать всякие механизмы, и сейчас работаю над ловушкой для крокодилов. Мне нужны материалы для моих работ.</message>
        
        <message key="npc28Step1Title">Ловушка Карла</message>
        <message key="npc28Step1Desc">При испытании ловушки я немного не рассчитал вес крокодила, поэтому она сломалась, а подопытный сбежал. Буду строить еще одну, поможешь мне?</message>
        
        <message key="npc28Step2Title">Производство</message>
        <message key="npc28Step2Desc">Испытания ловушки прошли успешно! Теперь надо запустить их массовое производство, чтобы оберегать нас от хищников. А для этого нужно много материалов.</message>
        
        <message key="npc28Step3Title">Сундук Карла</message>
        <message key="npc28Step3Desc">Изобретатель по кличке Карл наверняка снабдил свой сундук хитрыми механизмами, поэтому справиться с ними будет не так уж и просто.</message>
        
        <message key="npc28Step4Title">Сундук Карла</message>
        <message key="npc28Step4Desc">Замки на сундуке так и не поддались, а все инструменты были испорчены. К следующей попытке вскрыть этот сундук нужно как следует подготовиться.</message>
        
        <!-- далматин охраняет сундук -->
        
        <message key="npc29Step0Title">Клякса</message>
        <message key="npc29Step0Desc">Друзья зовут меня Клякса за мои красивые пятнышки. Я очень люблю сладости, в особенности из свежих ягод и фруктов. Ты ведь умеешь готовить их?</message>
        
        <message key="npc29Step1Title">Будь здоров!</message>
        <message key="npc29Step1Desc">В этой части острова трудно найти что-либо из лекарственных растений, кроме целебного мха. У тебя случаем, нет в запасе аниса, клевера и алоэ?</message>
        
        <message key="npc29Step2Title">Сундук Кляксы</message>
        <message key="npc29Step2Desc">Сундучок Кляксы чем-то напоминает своего хозяина, хотя пятнышек на нем никаких и нет.</message>
        
        <!-- бульдог охраняет сундук -->
        
        <message key="npc30Step0Title">Тимон</message>
        <message key="npc30Step0Desc">Бульдог по кличке Тимон приветствует тебя! Ты любишь мясо на косточке? Я его просто обожаю! А еще я умею делать особый соус, пальчики оближешь!</message>
        
        <message key="npc30Step1Title">Талантливый повар</message>
        <message key="npc30Step1Desc">Ну как тебе мой соус? Гляжу, пришелся по вкусу. Я еще не такое могу. Принеси мне некоторые ингредиенты, и я приготовлю для тебя еще несколько блюд.</message>
        
        <message key="npc30Step2Title">Сундук Тимона</message>
        <message key="npc30Step2Desc">Тебе нужен этот сундук? Забирай все, что сможешь там найти. Только тебе придется повозиться с замками, которые охраняют содержимое сундука.</message>
        
        <!-- голодный фантастический зверек -->
        
        <message key="npc31Step0Title">Билби</message>
        <message key="npc31Step0Desc">Слышишь, как урчит мой животик? Я не могу найти ничего съестного уже который день. Кстати, я Билби, давай дружить? Только сперва надо успокоить мой животик.</message>
        
        <message key="npc31Step1Title">Запасы для Билби</message>
        <message key="npc31Step1Desc">Животик у Билби больше не урчит. Ты теперь мой друг. Не хочешь сходить со мной за ягодой? Я обожаю собирать ягоды!</message>
        
        <!-- больной фантастический зверек -->
        
        <message key="npc32Step0Title">Уилби</message>
        <message key="npc32Step0Desc">Шаман с соседних островов обещал вылечить меня, если я принесу ему блестящих монет из серебра. Не знаю, есть ли среди аборигенов шарлатаны?</message>
        
        <message key="npc32Step1Title">Лечение Уилби</message>
        <message key="npc32Step1Desc">Так и есть, шаман аборигенов оказался шарлатаном. И что же мне теперь делать, как лечиться? Лихорадка не пощадит меня, сгубит…</message>
        
        <message key="npc32Step2Title">Лечение Уилби</message>
        <message key="npc32Step2Desc">Я прикладывал везде эти травы, делал из них отвар, но все равно не чувствую себя лучше. Быть может твои настои и микстуры смогут помочь мне?</message>
        
        <!-- голодная киса -->
        
        <message key="npc33Step0Title">Марта</message>
        <message key="npc33Step0Desc">Мяу, меня зовут Марта. Так хочется рыбки, мур-р-р! А наловить сама я не могу, шерстку боюсь намочить, мяу…</message>
        
        <message key="npc33Step1Title">Рыбный день</message>
        <message key="npc33Step1Desc">Ох, как же я обожаю свежую рыбку, мур-р-р! Я готова петь тебе песенки и мурлыкать каждое утро, если ты принесешь мне еще немного рыбки.</message>
        
        <message key="npc33Step2Title">Рыбная кухня</message>
        <message key="npc33Step2Desc">Мур-р-р… От тебя вкусно пахнет… РЫБОЙ! Боже, этот запах сводит меня с ума пр-р-р-росто! Принеси мне РЫБЫ, я дам тебе все, что захочешь!</message>
        
        <!-- розовое существо -->
        
        <message key="npc34Step0Title">Прошка</message>
        <message key="npc34Step0Desc">Прошка-проказник зовут меня друзья, а все потому, что я люблю ягоды. Но люблю не есть их, а… ТОПТАТЬ! Они так прикольно трещат и брызгают :)</message>
        
        <message key="npc34Step1Title">Проказник</message>
        <message key="npc34Step1Desc">Ух, как здорово я повеселился с ягодами :) Тебе понравилось это представление? А что, если вместо ягод взять что-нибудь побольше и посочнее?</message>
        
        <message key="npc34Step2Title">Прошкин сундук</message>
        <message key="npc34Step2Desc">А вот и сундук проказника Прошки. Замки на нем столь же причудливы, сколько причудлив и его хозяин. Интересно, что лежит внутри?</message>
        
        <message key="npc34Step3Title">Прошкин сундук</message>
        <message key="npc34Step3Desc">Да… Замки на сундуке просто так не поддались. Нужно попробовать сделать железные вставки. Для подобных замков это самое верное средство.</message>
        
        <!-- овчарка 1 охраняет сундук -->
        
        <message key="npc35Step0Title">Джесси</message>
        <message key="npc35Step0Desc">Я очень люблю игры на свежем воздухе, а со мной никто не хочет играть. И почесать. И искупать… Как же мне не хватает внимания!</message>
        
        <message key="npc35Step1Title">Овчарня</message>
        <message key="npc35Step1Desc">Мы тут с моими подружками-овчарками решили устроить небольшой праздник. Так просто, для себя, для души. Но нам нужны кое-какие продукты.</message>
        
        <message key="npc35Step2Title">Сундук Джесси</message>
        <message key="npc35Step2Desc">С виду замки на этом сундуке достаточно прочные. И без использования железных вставок вряд ли удастся их открыть.</message>
        
        <!-- овчарка 2 охраняет сундук -->
        
        <message key="npc36Step0Title">Мэсси</message>
        <message key="npc36Step0Desc">Не так давно я откопала этот сундук, но до сих пор не могу его открыть. Если ты поможешь мне, то поделим сокровища пополам. Идет?</message>
        
        <message key="npc36Step1Title">Сундук Мэсси</message>
        <message key="npc36Step1Desc">Не получается, слишком сложный замок. Можно попробовать использовать стальные вставки вместо железных, они намного прочнее и надежнее.</message>
        
        <!-- овчарка 3 охраняет сундук -->
        
        <message key="npc37Step0Title">Стейси</message>
        <message key="npc37Step0Desc">Я давно жду, когда кто-нибудь захочет открыть этот сундук. Ты же хочешь открыть его, не так ли? Тогда помоги мне, а я подпущу тебя к сундуку.</message>
        
        <message key="npc37Step1Title">Посылка для Стейси</message>
        <message key="npc37Step1Desc">Это еще не все, о чем я хотела тебя попросить. Если ты все еще хочешь получить то, что лежит в сундуке, принеси мне еще несколько предметов.</message>
        
        <message key="npc37Step2Title">Сундук Стейси</message>
        <message key="npc37Step2Desc">Стэйси осталась довольна подарками, и разрешила открыть сундук, который охраняла. Осталось лишь разобраться с этими хитроумными замками.</message>
        
        <!-- сундук 1 в зарослях -->
        
        <message key="npc38Step0Title">Крепкий сундук</message>
        <message key="npc38Step0Desc">Сундук с множеством замков. Потребуется приложить немало усилий, чтобы открыть этот сундук. Да и инструментов нужно будет много.</message>
        
        <!-- сундук 2 в зарослях -->
        
        <message key="npc39Step0Title">Сияющий сундук</message>
        <message key="npc39Step0Desc">Сундук защищен не только хитроумным замком. Здесь явно не обошлось без колдовства. Если заполучить тотем аборигенов, то есть шанс открыть этот сундук.</message>
        
        <!-- голодный крокодил -->
        
        <message key="npc40Step0Title">Шнур</message>
        <message key="npc40Step0Desc">Как видишь, я крокодил. А звать меня Шнур. Кличка такая. Я голоден, и поэтому у меня нет настроения разговаривать сейчас. Принеси что-нибудь поесть, а?</message>
        
        <message key="npc40Step1Title">Ненасытное брюхо</message>
        <message key="npc40Step1Desc">Звать меня Шнур… Ой, я же уже говорил. В общем, не наелся я чего-то вовсе. Давай еще что-нибудь, да побольше. Да ПОВКУСНЕЕ!</message>
        
        <!-- больной крокодил -->
        
        <message key="npc41Step0Title">Капитошка</message>
        <message key="npc41Step0Desc">Капитошка разболелся, лихорадка совсем оставила меня без сил. Вылечи меня, я тебя щедро награжу. Не оставляй меня в беде, прошу!</message>
        
        <!-- крокодил охраняющий сундук -->
        
        <message key="npc42Step0Title">Вениамин</message>
        <message key="npc42Step0Desc">Я великий строитель плотин, и звать меня Вениамин. Неподалеку мы строим плотину, и нам катастрофически не хватает материалов для работы.</message>
        
        <message key="npc42Step1Title">Усиление плотины</message>
        <message key="npc42Step1Desc">Досок едва хватило, чтобы укрепить плотину. Нужно что-то более крепкое, чтобы усилить каркас плотины, и тогда она будет стоять вечно.</message>
        
        <message key="npc42Step2Title">Сундук Вениамина</message>
        <message key="npc42Step2Desc">Металлический сундук, который больше похож на неприступный сейф. Нужно быть настоящим профессионалом, чтобы открыть этот сундук.</message>
        
    </locale>
</dictionary>