<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<dictionary>
    <locale name="ru">

        <!-- Tutorial quests -->

        <message key="cleanTerritoryTitle">Планирование</message>
        <message key="cleanTerritoryDescription">Все эти кусты и деревья немного мешают твоим планам. Для начала надо расчистить место для будущих построек и коммуникаций, а заодно и собрать некоторые полезные ресурсы.</message>
        <message key="cleanTerritoryTask1Title"><![CDATA[<p>Рубить куст 1 раз</p>]]></message>
        <message key="cleanTerritoryTask2Title"><![CDATA[<p>Рубить дерево 1 раз</p>]]></message>
        <message key="cleanTerritoryTask3Title"><![CDATA[<p>Ломать камень 1 раз</p>]]></message>
        
        <message key="buildHomeTitle">Крепкий фундамент</message>
        <message key="buildHomeDescription">Неплохо было бы построить жилище, чтобы прятаться от тропического зноя и дождя.</message>
        <message key="buildHomeTask1Title"><![CDATA[<p>Построить фундамент хижины</p>]]></message>

        <message key="upgradeHomeTitle">Дом, милый дом!</message>
        <message key="upgradeHomeDescription">Теперь когда у тебя есть фундамент, можно заняться непосредственно постройкой хижины. Для этого тебе потребуется немного камня и дерева.</message>
        <message key="upgradeHomeTask1Title"><![CDATA[<p>Построить хижину</p>]]></message>

        <message key="moveHomeTitle">Перемещения</message>
        <message key="moveHomeDescription">Вот, казалось бы, дом хорошо стоит... А не к душе все равно как-то. Может быть, будет лучше, если немного сдвинуть его, или вообще развернуть в другую сторону?</message>
        <message key="moveHomeTask1Title"><![CDATA[<p>Переместить хижину</p>]]></message>
        <message key="moveHomeTask2Title"><![CDATA[<p>Повернуть хижину</p>]]></message>
        
        <message key="firstBedTitle">Первая грядка</message>
        <message key="firstBedDescription">Теперь, когда у тебя есть свой уютный домик, можно подумать и о работе на острове. Кстати, местная почва прекрасно подходит для выращивания тропических фруктов, да и не только их.</message>
        <message key="firstBedTask1Title"><![CDATA[<p>Посадить 3 куста черники</p>]]></message>

        <message key="rapidGrowthTitle">Быстрый рост</message>
        <message key="rapidGrowthDescription">Для ускорения роста ты можешь использовать удобрения. Их всегда можно купить в магазине за золотые монеты.
Чем дороже удобрение, тем больше времени оно позволяет сократить на твоих грядках.</message>
        <message key="rapidGrowthComment">Чуть позже ты научишься производить удобрения самостоятельно, построив здание “Лаборатория”. Для производства удобрений тебе понадобятся отходы, которые остаются после производства или выращивания.</message>
        <message key="rapidGrowthTask1Title"><![CDATA[<p>Купить 1 удобрение</p>
<p>Ускорить рост 1 куста черники</p>]]></message>
        
        <message key="collectHarvestTitle">Добрый урожай</message>
        <message key="collectHarvestDescription">Пришло время заняться самым приятным — пожинать плоды своего труда. Собранный урожай ты можешь продать, но гораздо выгоднее переработать его во что-то более ценное и полезное.</message>
        <message key="collectHarvestTask1Title"><![CDATA[<p>Собрать урожай черники</p>]]></message>

        <message key="saleHarvestTitle">Продать урожай</message>
        <message key="saleHarvestDescription">Собранный урожай ты можешь продать и получить за это серебряные монеты. Давай продадим партию выращенной тобой черники.</message>
        <message key="saleHarvestTask1Title"><![CDATA[<p>Продать чернику</p>]]></message>

        <message key="appleGardenTitle">Яблоневый сад</message>
        <message key="appleGardenDescription">Помимо всего прочего ты можешь сажать деревья, которые плодоносят ровно 3 сезона, то есть собрать с такого дерева урожай ты сможешь 3 раза.
Урожай с плодовых деревьев можно также перерабатывать на кухне, чтобы затем продать полученное блюдо по более выгодной цене.</message>
        <message key="appleGardenTask1Title"><![CDATA[<p>Посадить 2 яблони</p>]]></message>

        <message key="buildKitchenTitle">Вкусный фундамент</message>
        <message key="buildKitchenDescription">Для переработки урожая (и более выгодной его продажи) нужна кухня. Давай начнем с постройки фундамента этого нужного строения.</message>
        <message key="buildKitchenTask1Title"><![CDATA[<p>Построить фундамент кухни</p>]]></message>

        <message key="upgradeKitchenTitle">Постройка кухни</message>
        <message key="upgradeKitchenDescription">Теперь, когда у тебя есть фундамент, можно заняться непосредственно постройкой кухни. Для этого тебе потребуются различные стройматериалы.</message>
        <message key="upgradeKitchenTask1Title"><![CDATA[<p>Построить кухню</p>]]></message>
        
        <message key="craftBilberriesTitle">Рецептура</message>
        <message key="craftBilberriesDescription">Зайди в здание «Кухня» и посмотри рецепты, которые тебе доступны. Как видишь, гораздо выгоднее продавать переработанный урожай, и сейчас ты испытаешь это на практике.</message>
        <message key="craftBilberriesTask1Title"><![CDATA[<p>Начать приготовление тертой черники</p>]]></message>

        <message key="exploreTheIslandTitle">Исследовать остров</message>
        <message key="exploreTheIslandDescription">Остров большой, и со временем тебе понадобится больше места для строительства новых сооружений и выращивания урожая.
Ты можешь открывать новые территории при достижении определенного уровня. Такие места отмечены на карте острова специальными указателями.</message>
        <message key="exploreTheIslandComment">Также на каждом новом участке тебя может ждать нечто интересное: ты можешь найти клад или руины древних строений, отыскать приключение или получить задание с немыслимой наградой. Дерзай!</message>
        <message key="exploreTheIslandTask1Title"><![CDATA[<p>Расширить территорию</p>]]></message>

        <message key="trueFriendTitle">Верный друг</message>
        <message key="trueFriendDescription">Оставь на минуту свои дела на острове, пришло время завести себе верного спутника. Но прежде нужно позаботиться о том, где он будет жить.
У тебя есть хижина, и твоему питомцу она тоже будет весьма кстати.</message>
        <message key="trueFriendTask1Title"><![CDATA[<p>Построить фундамент домика для питомца</p>]]></message>

        <message key="upgradePetHouseTitle">Домик для питомца</message>
        <message key="upgradePetHouseDescription">Фундамент готов, можно приступать к строительству самого домика.</message>
        <message key="upgradePetHouseTask1Title"><![CDATA[<p>Построить домик для питомца</p>]]></message>

        <message key="buyPetTitle">Заселение</message>
        <message key="buyPetDescription">В зоомагазине ты можешь купить себе абсолютно любого питомца, от простых до самых экзотических. Ты будешь заботиться о нем, а он будет помогать тебе на острове.</message>
        <message key="buyPetTask1Title"><![CDATA[<p>Купить питомца в зоомагазине</p>]]></message>

        <message key="petInterractTitle">Мой питомец</message>
        <message key="petInterractDescription">Чтобы твой питомец всегда оставался таким подвижным и бодрым, тебе просто необходимо заботиться о нем! Нужно следить, чтобы он не болел, был сытым и чистым.
Для этого тебе пригодятся товары из зоомагазина. А некоторые предметы и продукты со временем ты сможешь производить самостоятельно в специальных зданиях.</message>
        <message key="petInterractTask1Title"><![CDATA[<p>Поиграть с питомцем в мяч</p>]]></message>
        <message key="petInterractTask2Title"><![CDATA[<p>Накормить питомца овощным салатом</p>]]></message>
        <message key="petInterractTask3Title"><![CDATA[<p>Почистить питомца щеткой</p>]]></message>

        <!-- Required quests -->
        
        <!-- 3 level -->
        
        <message key="quest30Title">Сладкая черника</message>
        <message key="quest30Description">Сочные и полезные ягоды черники можно перетереть с сахаром, и тогда получится необыкновенная вкуснятина. Давай приготовим ее!</message>

        <message key="quest31Title">Добытчик</message>
        <message key="quest31Description">Без дерева и камня не построить ничего. А у тебя большие планы на этот счет. Поэтому хватай топор и кирку — надо запасти немного стройматериалов на будущее.</message>

        <message key="quest32Title">Шпротных дел мастер</message>
        <message key="quest32Description">Построив пруд, ты сможешь выращивать рыбу. А вырастив рыбу — приготовить из нее что-нибудь вкусненькое на кухне. Как говорится, одними фруктами сыт не будешь.</message>
        <message key="needBuildLakeComment"><![CDATA[<span class="bold">Подсказка:</span> чтобы построить пруд, открой "Рынок", затем на вкладке "здания" выбери "Пруд".]]></message>

        <message key="quest33Title">Тыкву — ешь, клевер — жуй</message>
        <message key="quest33Description">На самом деле, жевать клевер — удел рогатых существ, пасущихся на лугу. Для человека клевер тоже весьма полезен, если знать, сколько и куда его нужно добавлять.</message>

        <message key="quest34Title">Каша без топора</message>
        <message key="quest34Description">Тыкве пришелся по нраву местный климат. И выросла тыква большая-пребольшая! Пришло время приготовить что-нибудь из нее, чтобы проверить ее вкусовые качества.</message>

        <message key="quest35Title">Ягодная пора</message>
        <message key="quest35Description">Ягоды среди разросшихся кустов и в тени деревьев расти не будут. Поэтому нужно подготовить место, где они могли бы наливаться соком под теплыми солнечными лучами.</message>

        <message key="quest36Title">Окуневодство</message>
        <message key="quest36Description">Выращивать кильку в пруду ты уже научился. Давай попробуем запустить в пруд малька окуня, и посмотрим, что из этого выйдет. Из окуня может получиться неплохая и наваристая ушица.</message>

        <message key="quest37Title">Ням-ням и баиньки</message>
        <message key="quest37Description">Мы в ответе за тех, кого приручили. Давай накормим питомца и уложим его спать. Он целый день бегал и прыгал, как заводной. И наверняка ужасно проголодался и устал.</message>

        <!-- 4 level -->

        <message key="quest40Title">Не просто прогулка</message>
        <message key="quest40Description">Пока ты занимаешься работой на острове, твоему питомцу тоже хочется сделать что-нибудь полезное.
Если отправить его в приключение, он не только вдоволь нагуляется, но и как следует исследует остров, а если повезет — то и найдет что-нибудь полезное для тебя.</message>

        <message key="quest41Title">Тук-тук!</message>
        <message key="quest41Description">На острове много крепких деревьев — отличный строительный материал, из которого можно сделать столь же крепкие доски у себя в мастерской.</message>
        <message key="quest41Comment"><![CDATA[<span class="bold">Подсказка:</span> Доски ты можешь делать из бревен в мастерской. Построй мастерскую, щелкнув "Рынок", затем вкладку "здания".]]></message>

        <message key="quest42Title">Сладкий сезон</message>
        <message key="quest42Description">Теплое и яркое солнце, которое светит здесь круглый год, придает твоим саженцам особую сладость и неповторимый вкус. А значит и блюда из выращенных тобой фруктов и ягод будут просто восхитительными!</message>

        <message key="quest43Title">Ударный труд</message>
        <message key="quest43Description">Не деревом единым богат этот остров. Часто здесь можно встретить залежи каменных пород, но больше всего здесь разросшихся кустов, которые будто хотят вытеснить тебя со своей территории. Не бывать тому!</message>

        <message key="quest44Title">День варенья</message>
        <message key="quest44Description">Черничное варенье — просто объедение! Оно не только вкусное, но и очень полезное. А чего это твой питомец смотрит такими голодными глазами? Неужели пора обедать?</message>

        <message key="quest45Title">Торговля</message>
        <message key="quest45Description">Можно просто выращивать и сразу продавать. Но гораздо выгоднее не просто продавать выращенное, а переработанное, например, на кухне. Выбор за тобой!</message>

        <message key="quest46Title">Знаки внимания</message>
        <message key="quest46Description">Питомцы любят, когда хозяева занимаются ими, а особенно когда играют с ними. И все счастливы, и хозяин, и его питомец. А что еще нужно?</message>

        <message key="quest47Title">Сладкая ягодка</message>
        <message key="quest47Description">Ягода требует особого ухода, и может очень быстро испортиться, если вовремя ее не собрать. Но ты же не дашь сладкой ягодке испортиться, ведь так?</message>

        <!-- 5 level -->
        
        <message key="quest50Title">Горшочек, вари!</message>
        <message key="quest50Description">Сегодня на кухне будет жарко! У тебя в планах приготовить вкуснейшую уху, а также пюре из спелой и сладкой тыквы.</message>

        <message key="quest51Title">Прочь дела!</message>
        <message key="quest51Description">Питомец требует твоего внимания. И для тебя, как для отличного хозяина это не составляет абсолютно никаких трудностей. Ведь что может быть лучше взаимной дружбы и преданности друг другу?</message>
        
        <message key="quest52Title">И там, и тут</message>
        <message key="quest52Description">Тебе не приходится просто так сидеть без дела, ты постоянно чем-то занимаешь себя. Вот и в этот раз у тебя есть дела как на пруду, так и в мастерской.</message>

        <message key="quest53Title">Целебная сила</message>
        <message key="quest53Description">О целебных свойствах клевера и алоэ известно давно. Так почему бы тебе не сделать запас этих чудодейственных трав на будущее?</message>

        <message key="quest54Title">Своими руками</message>
        <message key="quest54Comment"><![CDATA[<span class="bold">Подсказка:</span> удобрения ты можешь производить в лаборатории. Чтобы построить это здание, щелкни "Рынок", затем перейди на вкладку "здания" и найди там "лабораторию".]]></message>
        <message key="quest54Description">Остров щедро делится с тобой своими дарами. И если все делать с умом, то многие предметы можно смастерить своими руками, используя подручный материал.</message>

        <message key="quest55Title">Профилактика</message>
        <message key="quest55Description">Питомцу нравится заваренный клевер. И для профилактики тропических болезней было бы неплохо угостить его этим напитком. И вкусно, и полезно!</message>

        <message key="quest56Title">Плодовый урожай</message>
        <message key="quest56Description">Садовые деревья в этом сезоне принесли неплохой урожай, но он далеко не весь еще собран. И чтобы плоды твоего труда не пропали даром, нужно успеть их собрать, пока они не высохли, или хуже того — не сгнили.</message>

        <message key="quest57Title">Безотходность</message>
        <message key="quest57Description">Из продуктов мы получаем отходы. Отходы от производства идут на удобрение. Удобрение позволяет увеличивать темпы производства. Красота! Самое что ни на есть безотходное производство!</message>

        <!-- 6 level -->

        <message key="quest60Title">Спелые плоды</message>
        <message key="quest60Description">Приятно смотреть, как плоды спеют и наливаются соком в лучах тропического солнца. А еще приятнее потом их собирать и пробовать прямо с веток. Истинное наслаждение, которое ты заслужил своим трудом.</message>

        <message key="quest61Title">Тыква всему голова</message>
        <message key="quest61Description">Неприхотливая тыква — настоящее счастье для садовода. За ней не только легко ухаживать, но и еще из нее можно приготовить множество вкусных и полезных блюд.</message>

        <message key="quest62Title">Кормилец</message>
        <message key="quest62Description">Возвращаясь из приключения, питомец зачастую приносит что-нибудь полезное. И вот тут его ожидает сюрприз, который приготовил любящий хозяин.</message>

        <message key="quest63Title">Абрикосовое настроение</message>
        <message key="quest63Description">Как интересно устроена природа: из маленькой косточки вырастает огромное дерево, которое затем приносит великое множество вкуснейших плодов. Чудеса, да и только!</message>

        <message key="quest64Title">Здоровое питание</message>
        <message key="quest64Description">Чтобы питомец на заболел, за его здоровьем нужно следить. Поддерживать твоего верного друга в прекрасной форме помогут витамины, а также настои из целебных трав, выращенных на острове.</message>

        <message key="quest65Title">Бурлящие ягоды</message>
        <message key="quest65Description">Все кастрюли и тазы забиты доверху ягодами. Урожай собран, пришла пора переработать его.</message>

        <message key="quest66Title">Банки-склянки</message>
        <message key="quest66Description">Несколько часов кропотливой работы в мастерской помогут тебе сэкономить кучу времени и денег в будущем. Как говорится, твой труд окупится, и не один раз.</message>

        <message key="quest67Title">Рыбное дело</message>
        <message key="quest67Description">Оставив на время плодородную землю, тебе предстоит вырастить, а затем переработать много рыбы. Но результаты этой деятельности с лихвой окупятся в ближайшее время.</message>

        <message key="quest68Title">Будь со мной</message>
        <message key="quest68Description">Находясь весь день на свежем тропическом воздухе, резвясь и играя без устали, к вечеру остаешься без задних ног. Или лап. У кого как.</message>

        <!-- 7 level -->

        <message key="quest70Title">Освежает!</message>
        <message key="quest70Description">Из спелой мякоти арбуза получается великолепный освежающий напиток. Самое то при такой жаре! Кстати о жаре... Если не хочешь, чтобы твой урожай абрикосов превратился в курагу — не забудь вовремя собрать его!</message>

        <message key="quest71Title">Хоть пруд пруди</message>
        <message key="quest71Description">Пруд универсален тем, что в нем ты можешь выращивать абсолютно любой вид рыб. Да хоть всех сразу. Удобно, чего тут еще скажешь. К тому же, блюда из рыб получаются особенно вкусными и питательными.</message>

        <message key="quest72Title">Брямс, удобрямс!</message>
        <message key="quest72Description">Полезная вещь — удобрение. Особенно, если известно, из чего оно сделано. Но поскольку, ты сам можешь его производить, то этот вопрос ты уже себе никогда не задашь.</message>

        <message key="quest73Title">Приключенец</message>
        <message key="quest73Description">Намотавшись по острову, твой питомец дико устал. Для восстановления сил, ему нужно хорошенько выспаться, чтобы завтра снова быть бодрым, жизнерадостным и полным энергии.</message>

        <message key="quest74Title">Инструментарий</message>
        <message key="quest74Description">Одними из самых ценных предметов на острове, вдали от цивилизации, являются инструменты. Инструментов много не бывает, к тому же туземцы с соседних островов их с радостью обменяют на другие редкие материалы.</message>
        
        <message key="quest75Title">Секрет долголетия</message>
        <message key="quest75Description">Использовать алоэ в лечебных целях гораздо эффективнее, нежели клевер. И настойка, которая делается из алоэ, гораздо быстрее поставит на ноги приболевшего питомца.</message>
        
        <message key="quest76Title">Торговый путь</message>
        <message key="quest76Comment">Построй воздуходром, чтобы обмениваться с туземцами грузами. Щелкни "Рынок", затем на вкладке "здания" найди "Воздуходром".</message>
        <message key="quest76Description">Воздуходром позволяет отправлять грузы туземцам, меняя одни ресурсы на другие, более редкие. Давай испробуем эти воздушные шары в действии, и отправим пробную партию груза туземцам на другой остров.</message>

        <message key="quest77Title">Эх, яблочко!</message>
        <message key="quest77Description">При правильном хранении, яблоки, груши и тыква могут пролежать очень долго, при этом сохраняя все свои полезные свойства и вкусовые качества. Давай запасем немного?</message>
        
        <!-- 8 level -->
        
        <message key="quest80Title">Гранитный камушек</message>
        <message key="quest80Description">Залежей гранита на твоем острове нет. А вот на острове туземцев его найти можно. Но просто так они его не отдадут, зато с радостью обменяют на что-нибудь.</message>

        <message key="quest81Title">Солнечные ванны</message>
        <message key="quest81Description">Кто, как не арбузы и дыни любят солнце. И чем больше солнца они получают, тем вкуснее становятся эти плоды с сочной мякотью. Уж чего-чего, а солнца на острове просто завались!</message>

        <message key="quest82Title">Пюре из груш</message>
        <message key="quest82Description">Груши как раз поспели, и готовы превратиться в замечательное пюре. Согласно рецепту, в пюре идут только самые спелые плоды груш.</message>

        <message key="quest83Title">Вишневый сад</message>
        <message key="quest83Description">За вишневыми деревьями нужен особый уход. К счастью на острове всегда тепло, поэтому местный климат редко преподносит сюрпризы для этого капризного вида деревьев.</message>

        <message key="quest84Title">Любимец</message>
        <message key="quest84Description">Он всегда рядом с тобой, и днем, и ночью. Всегда верный и преданный друг. Только с ним можно поделиться всем, чем угодно, поведать о своих мыслях и даже доверить любую сокровенную тайну.</message>
        
        <message key="quest85Title">Консервный завод</message>
        <message key="quest85Description">На время твоя кухня превратится в небольшой консервный завод по производству шпрот и прочих рыбных вкусностей. И если ты еще не улучшил свою кухню, чтобы увеличить ее производительность, то сейчас самое время подумать об этом.</message>
        
        <message key="quest86Title">Чайная церемония</message>
        <message key="quest86Description">И пускай чай всего лишь из клевера, все равно церемония его приготовления, а также само чаепитие ничем не должны отличаться от принятых в обиходе.</message>
        
        <message key="quest87Title">Черничная река</message>
        <message key="quest87Description">Черника всегда высоко ценится, а раз так, то почему бы не заработать на этом? Несколько кустов черники, которые затем превратятся во вкуснейшее и полезнейшее варенье. Проще простого!</message>
        
        <!-- 9 level -->
        
        <message key="quest90Title">Лабораторная работа</message>
        <message key="quest90Description">Если у тебя накопилось достаточное количество отходов от производства, то самое время пустить их в изготовление удобрений.</message>
        
        <message key="quest91Title">Курс обмена</message>
        <message key="quest91Description">Чтобы выменять у туземцев несколько досок красного дерева, нужно не только отправить некоторые ресурсы на воздушном шаре, но вдобавок ко всему партию алоэ. Туземцы сами выращивать его не умеют, поэтому высоко ценят при обмене.</message>

        <message key="quest92Title">Освежающая волна</message>
        <message key="quest92Description">А тебе какой фреш больше по вкусу, ягодный или же арбузный?</message>
        
        <message key="quest93Title">Работяга</message>
        <message key="quest93Description">В планах на сегодняшний день — посадка вишневых деревьев, а также работа в мастерской. Нужно подготовить партию инструментов к отправке туземцам.</message>

        <message key="quest94Title">Начинка</message>
        <message key="quest94Description">В качестве начинки для фаршированного сома нужны спелые абрикосы, и, собственно, сом. А пока сом запекается, можно попробовать запустить в пруд кальмаров. Их мясо очень вкусное, и наверняка есть несколько рецептов их приготовления.</message>
        
        <message key="quest95Title">Будь в форме</message>
        <message key="quest95Description">Чтобы питомец не болел, нужно следить за его здоровьем. Конечно, не стоит закутывать его в теплую одежду, чтобы он вдруг не простыл. Иногда достаточно профилактических действий, чтобы твой питомец оставался в прекрасной форме.</message>

        <message key="quest96Title">Компот</message>
        <message key="quest96Description">Пока виноград не стал изюмом, а абрикос — курагой, нужно сварить из них компот. Хотя компот из сухофруктов тоже получается очень даже ничего.</message>

        <message key="quest97Title">Пора урожая</message>
        <message key="quest97Description">Пришла пора собирать плоды с деревьев. Яблоки, груши и даже вишня — вот сколько всего нужно собрать, пока еще есть время.</message>
        
        <!-- 10 level -->

        <message key="quest100Title">Ткацкая фабрика</message>
        <message key="quest100Description">Из льна получается тонкая ткань, которая очень пригодится в строительстве. Давай запустим производство льняной ткани в мастерской.</message>

        <message key="quest101Title">Наряд на работы</message>
        <message key="quest101Description">Источником стабильного заработка золотых монет можно по праву считать контору. Поставляя необходимые продукты и материалы по контрактам конторы, можно очень прилично заработать.</message>

        <message key="quest102Title">Тропические фрукты</message>
        <message key="quest102Description">Ананас — самый что ни на есть тропический фрукт. На острове они вырастают большие, к тому же, ну очень вкусные. А какие сочные и сладкие персики — пальчики оближешь!</message>
        
        <message key="quest103Title">Редкий вид</message>
        <message key="quest103Description">Сталь и глиняный тотем — самые дорогостоящие ресурсы. За них туземцы назначили высокую цену. И поскольку других способов добыть эти ресурсы нет, придется раскошелиться.</message>
        
        <message key="quest104Title">Такое разное алоэ</message>
        <message key="quest104Description">Из алоэ можно приготовить не только целебный настой. Его также добавляют в различные блюда, чтобы придать им особый вкус и неповторимый аромат.</message>

        <message key="quest105Title">Праздник фруктов</message>
        <message key="quest105Description">Как приятно смотреть на эти аккуратно сложенные абрикосы и персики в плетеных корзиночках. Одно удовольствие!</message>
        
        <message key="quest106Title">Десерт к чаю</message>
        <message key="quest106Description">Питомец всегда рад, если хозяин занимается с ним. А уж когда он готов его побаловать вкусным десертом — зверушка просто на седьмом небе от счастья.</message>
        
        <message key="quest107Title">Приготовления</message>
        <message key="quest107Description">Все бурлит и пенится... Это значит, что на кухне сегодня много работы!</message>

        <message key="quest108Title">Ловись, рыбка!</message>
        <message key="quest108Description">Наравне с удобрениями, в лаборатории ты можешь делать специальные виды прикорма для быстрого роста рыбы в пруду. Попробуем?</message>
        
        <!-- 11 level -->
        
        <message key="quest109Title">Бахча</message>
        <message key="quest109Description">Из спелой мякоти арбуза и дыни можно приготовить великолепные коктейли. Они освежают и дают прилив сил и бодрости на целый день.</message>
        
        <message key="quest110Title">Улов</message>
        <message key="quest110Description">Прежде чем приступить к приготовлению рыбы, ее нужно выловить. А чтобы было что вылавливать, надо запустить в пруд малька. Вскоре он подрастет, и тебя ждет отличный улов!</message>
        
        <message key="quest111Title">Рыбёха на жарёху</message>
        <message key="quest111Description">Да и не только на жарёху. Ее можно отварить и даже нафаршировать. Сотни рецептов на выбор, и каждый по-своему великолепен и до безобразия прост.</message>
        
        <message key="quest112Title">Золотая жила</message>
        <message key="quest112Description">Поставщики контрактов на тропические товары щедро оплачивают свои заказы золотыми монетами. Но и о серебряных тоже не стоит забывать.</message>
        
        <message key="quest113Title">Садовый сбор</message>
        <message key="quest113Description">Плодовые деревья приносят свой урожай в разное время. Но опытный садовод всегда знает, что и когда нужно делать.</message>
        
        <message key="quest114Title">Ценный груз</message>
        <message key="quest114Description">Наладив контакт с туземцами, стало гораздо проще получать такие редкие ресурсы, как, например, красное дерево. Аборигены с радостью меняют твои товары на свои, более ценные.</message>
        
        <message key="quest115Title">Рюкзачок</message>
        <message key="quest115Description">Отправляя питомца в приключение, ты кладешь в его рюкзачок провизию, чтобы ему хватило на дорогу “туда” и “обратно”.</message>
        
        <message key="quest116Title">Самовар</message>
        <message key="quest116Description">Тут, конечно, не чайная плантация, но питомцам нравится и этот чай, который приготовлен из клевера.</message>
        
        <message key="quest117Title">Папа Карло</message>
        <message key="quest117Description">Работа по дереву, которая тебе предстоит, напомнила вдруг одну детскую сказку про Буратино и Папу Карло. А может и у тебя получится сделать что-нибудь из волшебного полена?</message>
        
        <!-- 12 level -->
        
        <message key="quest120Title">В полный рост</message>
        <message key="quest120Description">Чтобы растения получали как можно больше питательных веществ, их нужно удобрять. Давай приготовим несколько мешков с удобрениями, а затем используем их на благо твоего тропического огорода.</message>
        
        <message key="quest121Title">Слива</message>
        <message key="quest121Description">На рынок завезли саженцы сливы. Как известно, из плодов этого дерева получается великолепное варенье. Грех не попробовать его!</message>
        
        <message key="quest122Title">Фруктовый сироп</message>
        <message key="quest122Description">Если смешать ягоды вишни с виноградом, добавить побольше сахара, а затем довести до кипения, получится вкуснейший фруктовый сироп. Попробуем?</message>
        
        <message key="quest123Title">Старший помощник</message>
        <message key="quest123Description">Твоим друзьям нужна помощь, да и в конторе есть новая работенка. В общем, скучать не придется. Да и питомец скоро уже вернется с добычей из очередного приключения.</message>
        
        <message key="quest124Title">Что за фрукт?</message>
        <message key="quest124Description">Хм, что это за фрукт? Несомненно, это фейхоа. Давай вырастим пробную партию этого необычного фрукта, а затем что-нибудь из него приготовим.</message>
        
        <message key="quest125Title">Алло, алоэ?</message>
        <message key="quest125Description">Алоэ уже созрело? Замечательно, как раз вовремя. Давай приготовим из него коктейль и партию настойки для твоих питомцев.</message>
        
        <message key="quest126Title">Железяки</message>
        <message key="quest126Description">В обмен на инструменты, туземцы готовы прислать листы железа. Ты уже приготовил партию инструментов к отправке, не так ли?</message>
        
        <message key="quest127Title">Супчик дня</message>
        <message key="quest127Description">Кому ухи наваристой? Подходи! А кому из креветок супчик? Всем хватит, давай сюда тарелку!</message>
        
        <!-- 13 level -->
        
        <message key="quest130Title">Торгуй, меняй!</message>
        <message key="quest130Description">Продавая качественные товары можно получить множество хороших отзывов, а значит и новых клиентов. И хотя туземцы не такие привередливые, все равно, за качество приходится отвечать.</message>
        
        <message key="quest131Title">Впрок</message>
        <message key="quest131Description">Запас карман не трет, как говорили в старину. Сделав запасы провизии на будущее, никому от этого хуже не станет. Не пропадать же добру, выращенному тобой на острове!</message>
        
        <message key="quest132Title">Хорошие вещи</message>
        <message key="quest132Description">Хорошо, когда все хорошо. И урожай хороший, и рыба хорошая. А чтобы рыба была хорошей, ей не обойтись без хорошего прикорма. Вроде бы все логично.</message>
        
        <message key="quest133Title">Луговые цветы</message>
        <message key="quest133Description">Несмотря на то, что на острове трудно найти луга и пастбища, клевер растет здесь на удивление великолепно. Ему хватает и солнечного света, и тропических осадков в виде ливневых дождей, которые случаются здесь ежедневно.</message>
        
        <message key="quest134Title">Шутки в сторону</message>
        <message key="quest134Description">Да уж, сейчас тебе вовсе не до шуток. Туземцы ожидают поставку партии инструментов и ткани из хлопка. Какие уж тут шутки, работы — не початый край.</message>
        
        <message key="quest135Title">Осетринка</message>
        <message key="quest135Description">Чем дороже рыбка, тем она вкуснее. А уж какие изысканные получаются из нее блюда — пальчики оближешь! Да-да, это все о ней — об осетрине.</message>
        
        <message key="quest136Title">Сочное дело</message>
        <message key="quest136Description">Не только вкусный, но и удивительно полезный сок можно сделать из спелых плодов ананаса. За дело!</message>
        
        <message key="quest137Title">Покупки</message>
        <message key="quest137Description">Чтобы добиться определенных успехов, нужны денежные средства. А еще очень помогают друзья, ведь в дружбе порой рождаются истинные ценности человека.</message>
        
        <message key="quest138Title">Золотая жила</message>
        <message key="quest138Description">Не так часто, как хотелось бы, но все же, порой, питомец приносит из приключений золотые монеты. Если же тебе нужен стабильный источник дохода золотых монет — выполняй контракты в конторе.</message>
        
        <!-- 14 level -->
        
        <message key="quest140Title">Клубника</message>
        <message key="quest140Description">Теперь ты знаешь, как выращивать клубнику. Но чтобы не терять время даром, можно посадить еще чего-нибудь. Не пропадать же благородной земле!</message>
        
        <message key="quest141Title">Химический процесс</message>
        <message key="quest141Description">Собрав отходы, их можно переработать в удобрение или же прикорм для рыб. Пришло время потрудиться, чтобы сделать и то, и другое.</message>
        
        <message key="quest142Title">Вязанка дров</message>
        <message key="quest142Description">Дерево — универсальный ресурс. Из него можно не только построить какое-нибудь здание, но и смастерить множество полезных предметов.</message>
        
        <message key="quest143Title">Первое, второе</message>
        <message key="quest143Description">Что у нас на первое? Супчик из креветок. А на второе? Фруктовый салатик. Ну и на десерт — фруктовый сироп. Как тебе такое меню на сегодня?</message>
        
        <message key="quest144Title">Добыча</message>
        <message key="quest144Description">Доски и мрамор никогда не будут лишними на острове. Давай отправим питомца на поиски этих полезных материалов. Будь внимателен, выбирая приключения для питомца, далеко не везде можно найти мрамор и доски.</message>
        
        <message key="quest145Title">Банановый рай</message>
        <message key="quest145Description">Кто бы мог подумать, что ты будешь сам выращивать бананы у себя на острове. Мечты сбываются!</message>
        
        <message key="quest146Title">Клюет?</message>
        <message key="quest146Description">Ну как, клюет? Конечно же нет, мы ведь не на рыбалке, а на собственном пруду, где не нужны ни удочка, ни наживка.</message>
        
        <message key="quest147Title">Ходячая аптека</message>
        <message key="quest147Description">За то, что ты выращиваешь на острове алоэ, друзья прозвали тебя “ходячей аптекой”. А сами то, еще и клевер с анисом выращивают :)</message>
        
        <message key="quest148Title">Контакт? Есть контракт!</message>
        <message key="quest148Description">Помимо туземцев, есть и другие желающие выменять твои товары. И даже заплатить за это золотыми монетами. Если срочно нужно золото — марш в контору, там тебя ждет целая куча заказов.</message>
        
        <message key="quest149Title">Работа не волк</message>
        <message key="quest149Description">В лес не убежит, говоришь? Да тут и леса то нет, джунгли разве что. А в джунглях, как известно, волков не водится. Зато работы — навалом.</message>
        
        <!-- 15 level -->
        
        <message key="quest150Title">Носильщик</message>
        <message key="quest150Description">Твой питомец настоящий добытчик. Отправляясь в приключение, он обязательно возвращается с чем-нибудь полезным. Ну как не любить такого?</message>
        
        <message key="quest151Title">Фейхоа</message>
        <message key="quest151Description">Этот необычный тропический фрукт завезли в Тропиканию не так давно. Но он уже успел обрести популярность среди всех владельцев тропических участков. Особенно хорошие из него получаются сок и пюре.</message>
        
        <message key="quest152Title">Прибыльное дело</message>
        <message key="quest152Description">Можно, конечно, просто работать в свое удовольствие, но гораздо приятнее ощущать некоторую отдачу от своей деятельности. И лучше всего эта отдача выражается в заработанных монетах.</message>
        
        <message key="quest153Title">Тропический сад</message>
        <message key="quest153Description">В обычном саду не увидишь растущих на деревьях бананов. А вот в тропическом — запросто.</message>
        
        <message key="quest154Title">На все руки</message>
        <message key="quest154Description">И склянку смастерит, и если надо — ткани моток. Что и говорить, мастер на все руки!</message>
        
        <message key="quest155Title">Рыбозаготовка</message>
        <message key="quest155Description">Без рыбы на острове никуда. На одних фруктах и ягодах далеко не уедешь :)</message>
        
        <message key="quest156Title">Сбор нектара</message>
        <message key="quest156Description">Нет-нет, пыльцу собирать не нужно. Нектар мы будем делать из аниса.</message>
        
        <message key="quest157Title">Летающее дерево</message>
        <message key="quest157Description">Ты когда-нибудь видел, как летают деревья? В переносном смысле, конечно. Посмотри обязательно на это чудо природы, когда в следующий раз будешь получать груз с красным деревом от туземцев.</message>
        
        <message key="quest158Title">Ускорялки</message>
        <message key="quest158Description">Удобрения (или “ускорялки”) пользуются большой популярностью у всех обитателей Тропикании. Еще бы, ты достигаешь желаемый результат за гораздо меньшее время, тратя при этом минимум усилий.</message>
        
        <message key="quest159Title">Поварешка</message>
        <message key="quest159Description">У хорошего повара всегда есть что и из чего приготовить. Ты ведь хороший повар?</message>
        
        <!-- 16 level -->
        
        <message key="quest160Title">Смородинка</message>
        <message key="quest160Description">Давай соберем урожай спелой смородины, чтобы сделать из нее вкуснейшее желе.</message>
        
        <message key="quest161Title">Бананы-кокосы</message>
        <message key="quest161Description">Настоящий рай начинается лишь тогда, когда остров изобилует свежайшими фруктами. Надо всего лишь протянуть руку...</message>
        
        <message key="quest162Title">Варись, варенье!</message>
        <message key="quest162Description">Из спелых слив ты можешь приготовить необыкновенное варенье. Попробовав такое однажды, ты уже никогда и ни на что не сможешь его променять.</message>
        
        <message key="quest163Title">Время обедать!</message>
        <message key="quest163Description">Даже находясь здесь, на острове, ты не представляешь себе обед без наваристого супчика. А еще лучше, если на обед рыбная солянка из осетра... Объедение!</message>
        
        <message key="quest164Title">Колючки</message>
        <message key="quest164Description">Нужно быть предельно осторожным, собирая плоды шиповника, чтобы не оцарапаться о его острые и цепкие колючки...</message>
        
        <message key="quest165Title">Добытчики</message>
        <message key="quest165Description">Твои питомцы раз за разом приносят различные полезности из своих приключений. Ну как не любить этих трудолюбивых, но в то же время, ласковых и добрых существ?</message>
        
        <message key="quest166Title">На подмогу</message>
        <message key="quest166Description">Взаимовыручка не раз доказывала свою полезность: помогая своим друзьям, ты не только укрепляешь свои отношения, но и неплохо зарабатываешь на этом.</message>
        
        <message key="quest167Title">Фронт работ</message>
        <message key="quest167Description">На очереди — работа в мастерской. Придется отложить все свои текущие дела и заняться поставками материалов.</message>
        
        <message key="quest168Title">Заботы</message>
        <message key="quest168Description">Сколько всего сделать нужно... И где же взять на все время?</message>
        
        <message key="quest169Title">Контрактник</message>
        <message key="quest169Description">Выполнив 15 контрактов, контора обещает приличную награду в качестве премии в знак своего уважения к нелегкому труду тропического обывателя.</message>
        
        <!-- 17 level -->
        <!-- 
        <message key="quest170Title"></message>
        <message key="quest170Description"></message>
        -->

        <!-- Additional quests -->
        
        <message key="aq1Title">Зачистка местности</message>
        <message key="aq1Description">Трава и кусты здесь повсюду. Они радуются солнцу так же, как и твои растения. Поэтому ни в коем случае не надо допустить того, чтобы они погибли от диких растений.</message>
        
        <message key="aq2Title">Делу — время</message>
        <message key="aq2Description">Сидеть сложа руки — не самая удачная затея. А вот куда применить свои силы — решать тебе. Хочешь — иди грядки полоть, а не хочешь — вперед, за дровами!</message>
        
        <message key="aq3Title">Дары моря</message>
        <message key="aq3Description">Разве это море? Нет, это всего лишь пруд, где ты выращиваешь рыбу. Но это не меняет ровным счетом ничего. Без труда, как говорится, не вытащишь и рыбку из пруда.</message>
        
        <message key="aq4Title">Плоды и ягоды</message>
        <message key="aq4Description">Варенье и пюре, каши и соки, да и много чего еще можно приготовить из выращенных ягод и плодов. Осталось лишь собрать урожай, а там уж и можно приготовлением заняться.</message>
        
        <message key="aq5Title">Переработка</message>
        <message key="aq5Description">Все, что выросло — надо перерабатывать. Или продать. Но лучше приготовить из этого что-нибудь вкусное. И продать. Вот она, основа экономики Тропикании!</message>
        
        <message key="aq6Title">Прибыльное дело</message>
        <message key="aq6Description">Зарабатывать можно не только продавая товары. Твой питомец тоже бывает полезен, и приносит из своих приключений весьма полезные предметы и серебряные монеты.</message>
        
        <message key="aq7Title">Взаимовыручка</message>
        <message key="aq7Description">Совсем не обязательно в одиночку разбирать очередной завал камней или рубить дрова для костра в лесной глуши. Вместе всегда веселее, и когда ты приходишь на помощь другу, то он обязательно придет на помощь тебе.
Вот она, сила взаимовыручки!</message>
        
        <message key="aq8Title">Материальный вопрос</message>
        <message key="aq8Description">Это не вопрос о деньгах, вовсе нет. Это вопрос о поставке материалов, необходимых для строительства. И его легко решить в твоей собственной мастерской. Нужно только время и свободные руки.</message>
        
        <message key="aq9Title">Саженцы</message>
        <message key="aq9Description">На рынке появились прекрасные саженцы. Нельзя упускать такую возможность, ведь сейчас самое время для того, чтобы посадить их!</message>
        
        <message key="aq10Title">Каша с вареньем</message>
        <message key="aq10Description">Для приготовления каши нужно... Хотя зачем тебе все это рассказывать, ведь ты прекрасно знаешь все рецепты и без всяких подсказок.</message>
        
        <message key="aq11Title">Твори добро, удобряй!</message>
        <message key="aq11Description">Все отходы от производства идут на производство удобрений, которые после обработки в лаборатории упаковываются в специальные мешочки. Красивые мешочки, не правда ли?</message>
        
        <message key="aq12Title">Сделай сам</message>
        <message key="aq12Description">Хорошо, когда все всегда под рукой. А если чего и нет, то это можно сделать в мастерской.</message>
        
        <message key="aq13Title">Чаепитие</message>
        <message key="aq13Description">Какое же чаепитие без чая? Собрав урожай клевера, можно приготовить бодрящий и богатый витаминами напиток, который не только прекрасно утоляет жажду, но и придает сил и бодрости.</message>
        
        <message key="aq14Title">Вкуснятина</message>
        <message key="aq14Description">Множество вкусных и полезных блюд можно приготовить на кухне. Главное знать правильный рецепт, а также использовать только свежие и качественные ингредиенты. Тогда любое блюдо получится восхитительным!</message>
        
        <message key="aq15Title">На помощь!</message>
        <message key="aq15Description">Когда свои силы на исходе, на помощь придут друзья. И сразу появятся свежие силы на новые свершения и подвиги.</message>
        
        <message key="aq16Title">Заработок</message>
        <message key="aq16Description">Все твои кулинарные шедевры с радостью купят на местном рынке. Да и питомец не хочет сидеть без дела, а рвется на поиски сокровищ.</message>
        
        <message key="aq17Title">Свежие фрукты</message>
        <message key="aq17Description">Только лучшие фрукты и ягоды идут на приготовление вкуснейших блюд. И только от результата твоей работы зависит их качество.</message>
        
        <message key="aq18Title">Правила роста</message>
        <message key="aq18Description">Используя натуральные удобрения, можно добиться превосходных результатов. Как хорошо, что в твоей лаборатории можно заготавливать различные виды удобрений на все случаи жизни.</message>
        
        <message key="aq19Title">Лесопилка</message>
        <message key="aq19Description">Твоя мастерская превратилась в самую настоящую лесопилку. Здесь лежит целая куча бревен, которые совсем скоро станут гладкими досками, пригодными для строительства и много чего еще.</message>
        
        <message key="aq20Title">Приключенец</message>
        <message key="aq20Description">Путешествуя по острову, питомцу удается отыскать много полезных предметов. Человеку такое не под силу, и нюх не тот, да и выносливости у питомца гораздо больше, чем у его хозяина.</message>
        
        <message key="aq21Title">Каменщик</message>
        <message key="aq21Description">Работа с камнем требует гораздо больше времени, нежели с деревом. Обточить камень, чтобы получить нужную форму и размер намного труднее, нежели распилить пару бревен.</message>
        
        <message key="aq22Title">Прикорм</message>
        <message key="aq22Description">Рыба, как и растения, растет тем быстрее, чем лучше за ней ухаживают. И поэтому для рыбы тоже можно использовать “удобрение” в виде специального прикорма, который ты можешь сделать в лаборатории.</message>
        
        <message key="aq23Title">Гайки-болтики</message>
        <message key="aq23Description">Без хорошего инструмента на острове просто тяжело. Вдали от цивилизации трудно найти что-либо подходящее, поэтому приходится выкручиваться собственными силами.</message>
        
        <message key="aq24Title">Работенка</message>
        <message key="aq24Description">Джунгли не хотят отступать и сдаваться — трава и кусты постоянно борются за свое право существовать на этом острове. Но им нечего предложить против одного хорошего взмаха мачете...</message>
        
        <message key="aq25Title">Уроки медицины</message>
        <message key="aq25Description">Клевер и алоэ, которые неплохо прижились на местной почве, позволяют готовить целебные напитки, которые нравятся питомцам. И вкусно, и полезно!</message>
        
        <message key="aq26Title">По щучьему велению</message>
        <message key="aq26Description">Приготовление рыбы — довольно творческий процесс. Львиная доля времени уходит на украшение блюда, ведь его внешний вид не менее важен, чем вкусовые качества.</message>
        
        <message key="aq27Title">На все руки мастер</message>
        <message key="aq27Description">Без ткани на острове никуда. Из нее и одежду можно сшить, и навес сделать от дождя. Ну а склянки нужны, чтобы всякие жидкости хранить.</message>
        
        <message key="aq28Title">Сад</message>
        <message key="aq28Description">Пришло время рассадить настоящий большой сад. Как насчет нескольких сортов вишен, груш и яблок? Ух, сколько из них можно будет наварить компота и варенья!</message>
        
        <message key="aq29Title">Еда, готовься!</message>
        <message key="aq29Description">Все готово для кулинарных шедевров: здесь и спелые груши, и яблоки, и свежевыловленная щука. Дай волю фантазии и вперед, навстречу новым ощущениям!</message>
        
        <message key="aq30Title">Большая кормежка</message>
        <message key="aq30Description">Удобрить и прикормить — вот что нужно сейчас сделать. Для растений — удобрения, для рыбы — прикорм. Смотри не перепутай :)</message>
        
        <message key="aq31Title">Серебряная река</message>
        <message key="aq31Description">Там немного, здесь еще немножко. Так и набегает целая куча монет. Тот, кто познал все прелести заработка, к тому деньги текут рекой.</message>
        
        <message key="aq32Title">Компостер</message>
        <message key="aq32Description">Компостер — это такой человек, который умеет делать компост. А как же называть того, кто умеет делать прикорм для рыб? Прикормист? :)</message>
        
        <message key="aq33Title">Ткацкая фабрика</message>
        <message key="aq33Description">Хлопок и лён прекрасно чувствуют себя в этом тропическом климате. Волокна из них получаются крепкие, а значит и ткань из льна и хлопка получится на редкость великолепной.</message>
        
        <message key="aq34Title">Травушка-муравушка</message>
        <message key="aq34Description">Исследуя остров, тебе попадаются новые и неосвоенные земли, пока еще не пригодные для земледелия. Но со временем и эта часть острова будет освоена и засажена уже вовсе не дикими растениями, а самыми что ни на есть культурными.</message>
        
        <message key="aq35Title">Правильное русло</message>
        <message key="aq35Description">Тебе никто не запрещает просто поваляться в тени пальмы в гамаке, попивая коктейль из свежих фруктов. Но, как говорится, делу — время, а потехе час.</message>
        
        <message key="aq36Title">Запасливый мастер</message>
        <message key="aq36Description">Пока все дела на участке закончены, есть время смастерить что-нибудь.</message>
        
        <message key="aq37Title">Богатства</message>
        <message key="aq37Description">Ты уже многое умеешь, поэтому заработать несколько тысяч монет для тебя не проблема. Эти навыки вместе с твоим талантом и составляют то богатство, что ты сейчас имеешь.</message>
        
        <message key="aq38Title">Решать тебе</message>
        <message key="aq38Description">Переправляя отходы с кухни в лабораторию, ты обнаруживаешь, что запасы удобрений подошли к концу. Это очень и очень плохо, нужно срочно восполнить их нехватку.</message>
        
        <message key="aq39Title">Расширение сада</message>
        <message key="aq39Description">Для расширения сада нужно посадить несколько новых саженцев. На этот раз мы будем сажать персиковое дерево, абрикосовое, а также вишневое.</message>
        
        <message key="aq40Title">Рыбный день</message>
        <message key="aq40Description">Сегодняшний день будет полностью посвящен рыбе. Вернее тому, что из нее можно сварить, пожарить, потушить.</message>
        
        <message key="aq41Title">Поставки железа</message>
        <message key="aq41Description">Туземцы готовы отдать железо в обмен на инструменты. Необходимо запастись инструментами, чтобы было что отправлять туземцам.</message>
        
        <message key="aq42Title">Работничек</message>
        <message key="aq42Description">Чтобы мастерская не простаивала, нужно постоянно что-то там делать. И тогда эффективность работы этого строения будет гораздо выше, а запасы ресурсов будут пополняться быстрее.</message>
        
        <message key="aq43Title">Урожай аниса</message>
        <message key="aq43Description">Из аниса и алоэ можно приготовить много полезных для здоровья блюд. Приступим?</message>
        
        <message key="aq44Title">И сладко, и сочно</message>
        <message key="aq44Description">Ммм... нежнейший аромат мякоти персиков и сладкий вкус спелого ананаса. И сладко, и сочно — это точно!</message>
        
        <message key="aq45Title">Редко, но метко</message>
        <message key="aq45Description">Бывает, что питомцу удается отыскать нечто большее, чем горстка монет.</message>
        
        <message key="aq46Title">Прикорм</message>
        <message key="aq46Description">Прикорм — это всегда хорошо. А хороший прикорм — еще лучше!</message>
        
        <message key="aq47Title">Как закалялась сталь</message>
        <message key="aq47Description">Для постройки и улучшения строений нужны более продвинутые ресурсы. И их можно получить у туземцев с соседних островов.</message>
        
        <message key="aq48Title">Запасы ткани</message>
        <message key="aq48Description">Смастерив ткань из хлопка и льна, ты аккуратно скатаешь ее в рулоны и положишь на полку в хижине. Скоро они пригодятся для постройки или при обмене с туземцами.</message>
        
        <message key="aq49Title">Вкусное задание</message>
        <message key="aq49Description">Ты любишь всякие вкусности? Тогда это задание для тебя! Давай приготовим что-нибудь такое, что захочется сразу съесть.</message>
        
        <message key="aq50Title">Славная слива</message>
        <message key="aq50Description">Ничто не помешает тебе собрать в этом сезоне урожай сливы. А немного погодя ее спелые плоды пойдут на варенье.</message>
        
        <message key="aq51Title">Растишка</message>
        <message key="aq51Description">Для быстрого роста урожая можно и нужно использовать удобрения. А для рыбы есть прикорм, который также ускоряет рост рыбы в пруду, при этом без потери качества получаемого продукта.</message>
        
        <message key="aq52Title">День креветки</message>
        <message key="aq52Description">Что, неужели ты не слышал об этом празднике? Его отмечают каждый раз, когда собирают урожай креветок и готовят из них множество вкусностей.</message>
        
        <message key="aq53Title">Вкус лета</message>
        <message key="aq53Description">Ничто не передает полного ощущения летнего тепла как парочка свежих плодов, сорванных тобой собственноручно, а затем употребленных в пищу.</message>
        
        <message key="aq54Title">Урожайность</message>
        <message key="aq54Description">Обработанная земля дает гораздо больше урожая, нежели необработанная. Об этом знает любой владелец острова в Тропикании!</message>
        
        <message key="aq55Title">Вкусная польза</message>
        <message key="aq55Description">Каждый выращенный фрукт или ягода по-своему полезна. Да и на вкус они все просто великолепны!</message>
        
        <message key="aq56Title">Промысел</message>
        <message key="aq56Description">Давненько мы ничего из осетринки не готовили. Но для начала надо эту самую осетринку наловить в пруду.</message>
        
        <message key="aq57Title">Сладкий салатик</message>
        <message key="aq57Description">Для приготовления фруктового салата, как известно, нужен виноград. А если нет винограда, то и ни о каком салате речи быть не может.</message>
        
        <message key="aq58Title">Здоровья ради</message>
        <message key="aq58Description">Чтобы хранить лекарства, нужны склянки. Много склянок. А много склянок — много лекарств.</message>
        
        <message key="aq59Title">Банановый рай</message>
        <message key="aq59Description">Не знаю, откуда привозят эти бананы, которые продаются в магазинах. Выращенные тобой, они имеют абсолютно другой вкус, да и хранятся намного дольше.</message>
        
        <message key="aq60Title">Каменщик</message>
        <message key="aq60Description">Работа с камнем требует не только больших усилий, но и усидчивости. Особенно тяжело обрабатывать гранит, который любезно поставляют туземцы с соседних островов.</message>
        
        <message key="aq61Title">Выручка</message>
        <message key="aq61Description">Выручка бывает наличными, или же взаимной. Взаимовыручка. И то, и другое — хорошо.</message>
        
        <message key="aq62Title">Дело мастера</message>
        <message key="aq62Description">Дело мастера боится! Главное, чтобы мастер не боялся браться за свою работу, и не ленился тоже.</message>
        
        <message key="aq63Title">Шипы и розы</message>
        <message key="aq63Description">Ни для кого не секрет, что шиповник и роза — самые близкие родственники. И из тех и других делают чай. Только в первом случае — из ягод, а во втором — из лепестков.</message>
        
        <message key="aq64Title">Рыбка в банке</message>
        <message key="aq64Description">Чтобы свежая рыбка не пропадала, ее замораживают. Или же делают консервы.</message>
        
        <message key="aq65Title">Магия золота</message>
        <message key="aq65Description">Почему золото так сильно притягивает человека к себе? Этой загадкой мучаются не одно тысячелетие, и по-прежнему ценят этот металл очень высоко.</message>
        
        <message key="aq66Title">Круговорот</message>
        <message key="aq66Description">Ах, этот вечный круговорот... Одно превращается в другое, помогая в третьем. Изучив этот механизм вдоль и поперек, можно заставить его работать на общее благо.</message>
        
        <message key="aq67Title">Сочная тема</message>
        <message key="aq67Description">Пришло время осуществить давнюю мечту — посадить самый настоящий яблоневый сад. А затем собрать урожай спелых сочных яблок и сделать из них сок.</message>
        
        <message key="aq68Title">Обменный пункт</message>
        <message key="aq68Description">Для получения более продвинутых ресурсов приходится обмениваться с туземцами, поскольку других путей получения этих материалов на острове просто нет.</message>
        
        <message key="aq69Title">Каменная сказка</message>
        <message key="aq69Description">Обтачивая камень в мастерской, получается аккуратный мрамор. Он смотрится гораздо лучше, чем необработанный кусок камня. Поэтому так высоко ценится.</message>
        
        <message key="aq70Title">Пряности</message>
        <message key="aq70Description">Выращивать пряности можно прямо на своем острове. Например, анис.</message>
        
        <message key="aq71Title">Законы рынка</message>
        <message key="aq71Description">Существует одно простое правило: чтобы заработать, надо купить дешевле, а продать дороже. Неужели все настолько просто?</message>
        
        <message key="aq72Title">Все под контролем</message>
        <message key="aq72Description">Хорошо, когда все работает как часы, без сбоев. И ты прекрасно знаешь, чтобы добиться этого, нужно приложить не мало усилий.</message>
        
        <message key="aq73Title">Тунц-тунц</message>
        <message key="aq73Description">Давай посчитаем, сколько нужно рыбы, чтобы приготовить 25 порций запеченого тунца... Если в одну порцию идет 2 рыбки, значит всего нужно 5 десятков тунца!</message>
        
        <message key="aq74Title">Воздухоплаватели</message>
        <message key="aq74Description">Туземцы готовы поставить большую партию гранита. Жаль, что цена обмена из-за этого все равно останется прежней — туземцы знать не знают, что такое “скидки”...</message>
        
        <message key="aq75Title">Чудесники</message>
        <message key="aq75Description">Чудесные плоды с тропического чуда-дерева великолепны! Они имеют невероятную форму, а какие приятные они на вкус! Давай посадим несколько таких деревьев и соберем чудо-урожай.</message>
        
        <message key="aq76Title">Азбука вкуса</message>
        <message key="aq76Description">Оттачивать свое поварское мастерство нужно ежедневно, в противном случае множество продуктов будет переводиться впустую.</message>
        
        <!-- Tasks glossary -->
        
        <message key="serviceBushes"><![CDATA[<p>Убрать траву и кусты</p>]]></message>
        <message key="serviceTrees"><![CDATA[<p>Нарубить дерева</p>]]></message>
        <message key="serviceStones"><![CDATA[<p>Наломать камня</p>]]></message>
        <message key="makeMoney"><![CDATA[<p>Заработать серебро, продавая товары</p>]]></message>
        <message key="spendEnergy"><![CDATA[<p>Потратить энергию</p>]]></message>
        <message key="spendSilver"><![CDATA[<p>Потратить монеты</p>]]></message>
        <message key="makeMoneyAdventure"><![CDATA[<p>Заработать серебро в приключениях</p>]]></message>
        <message key="makeGoldAdventure"><![CDATA[<p>Заработать золото в приключениях</p>]]></message>
        <message key="makeWoodAdventure"><![CDATA[<p>Найти дерево в приключениях</p>]]></message>
        <message key="makeStoneAdventure"><![CDATA[<p>Найти камень в приключениях</p>]]></message>
        <message key="makeBrdAdventure"><![CDATA[<p>Найти доски в приключениях</p>]]></message>
        <message key="makeMrblAdventure"><![CDATA[<p>Найти мрамор в приключениях</p>]]></message>
        <message key="helpYourFriends"><![CDATA[<p>Помочь друзьям</p>]]></message>
        <message key="useHumus"><![CDATA[<p>Использовать перегной</p>]]></message>
        <message key="useCompost"><![CDATA[<p>Использовать компост</p>]]></message>
        <message key="useLure"><![CDATA[<p>Использовать прикорм для рыб</p>]]></message>
        <message key="useGoodLure"><![CDATA[<p>Использовать хороший прикорм для рыб</p>]]></message>
        <message key="useAnyFertilizer"><![CDATA[<p>Использовать любое удобрение</p>]]></message>
        <message key="useAnyFishFertilizer"><![CDATA[<p>Использовать любой прикорм для рыб</p>]]></message>
        <message key="collectWaste"><![CDATA[<p>Собрать отходы</p>]]></message>
        <message key="sellPike"><![CDATA[<p>Продать щуку</p>]]></message>
        <message key="finishContracts"><![CDATA[<p>Выполнить все контракты в конторе</p>]]></message>
        
        <message key="playWithPet"><![CDATA[<p>Поиграть с питомцем</p>]]></message>
        <message key="feedPet"><![CDATA[<p>Покормить питомца</p>]]></message>
        <message key="sleepPet"><![CDATA[<p>Уложить питомца спать</p>]]></message>
        <message key="startPetAdventure"><![CDATA[<p>Отправить питомца в приключение</p>]]></message>
        <message key="washPet"><![CDATA[<p>Искупать питомца</p>]]></message>
        <message key="petDrinkCloverTea"><![CDATA[<p>Напоить питомца чаем</p>]]></message>
        <message key="buyPetDesert"><![CDATA[<p>Купить питомцу нежный десерт</p>]]></message>
        <message key="feedPetDesert"><![CDATA[<p>Накормить питомца десертом</p>]]></message>
        <message key="buyPetVit"><![CDATA[<p>Купить витамины для питомца</p>]]></message>
        <message key="feedPetVit"><![CDATA[<p>Дать питомцу витамины</p>]]></message>
        <message key="feedPetTinct"><![CDATA[<p>Дать питомцу настойку</p>]]></message>
        
        <message key="grownBilberry"><![CDATA[<p>Вырастить чернику</p>]]></message>
        <message key="grownBlackberry"><![CDATA[<p>Вырастить ежевику</p>]]></message>
        <message key="grownPumpkin"><![CDATA[<p>Вырастить тыкву</p>]]></message>
        <message key="grownWmelon"><![CDATA[<p>Вырастить арбуз</p>]]></message>
        <message key="grownGrape"><![CDATA[<p>Вырастить виноград</p>]]></message>
        <message key="grownMelon"><![CDATA[<p>Вырастить дыню</p>]]></message>
        <message key="grownFlax"><![CDATA[<p>Собрать лён</p>]]></message>
        <message key="grownPnp"><![CDATA[<p>Вырастить ананас</p>]]></message>
        <message key="grownFj"><![CDATA[<p>Вырастить фейхоа</p>]]></message>
        <message key="grownStrb"><![CDATA[<p>Вырастить клубнику</p>]]></message>
        <message key="grownCrnt"><![CDATA[<p>Вырастить смородину</p>]]></message>
        
        <message key="grownApple"><![CDATA[<p>Собрать яблоки</p>]]></message>
        <message key="grownPear"><![CDATA[<p>Собрать груши</p>]]></message>
        <message key="grownArpicot"><![CDATA[<p>Собрать абрикосы</p>]]></message>
        <message key="grownCherry"><![CDATA[<p>Собрать вишню</p>]]></message>
        <message key="grownPeach"><![CDATA[<p>Собрать персики</p>]]></message>
        <message key="grownPlum"><![CDATA[<p>Собрать сливу</p>]]></message>
        <message key="grownBanana"><![CDATA[<p>Собрать бананы</p>]]></message>
        <message key="grownCcnt"><![CDATA[<p>Собрать кокосы</p>]]></message>
        <message key="grownMrclFruit"><![CDATA[<p>Собрать чудо-фрукты</p>]]></message>
        
        <message key="grownClover"><![CDATA[<p>Собрать клевер</p>]]></message>
        <message key="grownAloe"><![CDATA[<p>Собрать алоэ</p>]]></message>
        <message key="grownAnise"><![CDATA[<p>Собрать анис</p>]]></message>
        <message key="grownBriar"><![CDATA[<p>Собрать шиповник</p>]]></message>
        
        <message key="grownSprat"><![CDATA[<p>Вырастить кильку</p>]]></message>
        <message key="grownPerch"><![CDATA[<p>Вырастить окуня</p>]]></message>
        <message key="grownPike"><![CDATA[<p>Вырастить щуку</p>]]></message>
        <message key="grownCatfish"><![CDATA[<p>Вырастить сома</p>]]></message>
        <message key="grownShrimp"><![CDATA[<p>Вырастить креветку</p>]]></message>
        <message key="grownSturgeon"><![CDATA[<p>Вырастить осетра</p>]]></message>
        <message key="grownTunny"><![CDATA[<p>Вырастить тунца</p>]]></message>
        <message key="grownSqd"><![CDATA[<p>Вырастить кальмара</p>]]></message>
        
        <message key="placeAppleTree"><![CDATA[<p>Посадить яблоню</p>]]></message>
        <message key="placePearTree"><![CDATA[<p>Посадить грушевое дерево</p>]]></message>
        <message key="placeApricotTree"><![CDATA[<p>Посадить абрикосовое дерево</p>]]></message>
        <message key="placeCherryTree"><![CDATA[<p>Посадить вишневое дерево</p>]]></message>
        <message key="placePeachTree"><![CDATA[<p>Посадить персиковое дерево</p>]]></message>
        <message key="placePlumTree"><![CDATA[<p>Посадить сливовое дерево</p>]]></message>
        <message key="placeBananaTree"><![CDATA[<p>Посадить банановое дерево</p>]]></message>
        <message key="placeMiracleTree"><![CDATA[<p>Посадить чудо-дерево</p>]]></message>
        
        <message key="craftPmpPorridge"><![CDATA[<p>Сварить кашу из тыквы</p>]]></message>
        <message key="craftGratedBb"><![CDATA[<p>Приготовить тертую чернику</p>]]></message>
        <message key="craftPmpCream"><![CDATA[<p>Приготовить пюре из тыквы</p>]]></message>
        <message key="craftAppJuice"><![CDATA[<p>Приготовить яблочный сок</p>]]></message>
        <message key="craftFreshBerries"><![CDATA[<p>Приготовить ягодный фреш</p>]]></message>
        <message key="craftPearPuree"><![CDATA[<p>Приготовить грушевое пюре</p>]]></message>
        <message key="craftPorrWClov"><![CDATA[<p>Приготовить кашу с клевером</p>]]></message>
        <message key="craftBbJam"><![CDATA[<p>Приготовить черничное варенье</p>]]></message>
        <message key="craftWmFresh"><![CDATA[<p>Приготовить арбузный фреш</p>]]></message>
        <message key="craftCompote"><![CDATA[<p>Сварить компот</p>]]></message>
        <message key="craftCoctAloe"><![CDATA[<p>Приготовить коктейль с алоэ</p>]]></message>
        <message key="craftMelonCoct"><![CDATA[<p>Приготовить дынный коктейль</p>]]></message>
        <message key="craftFrSyrup"><![CDATA[<p>Приготовить фруктовый сироп</p>]]></message>
        <message key="craftPnpJuice"><![CDATA[<p>Приготовить ананасовый сок</p>]]></message>
        <message key="craftFrSalad"><![CDATA[<p>Приготовить фруктовый салат</p>]]></message>
        <message key="craftFjJuice"><![CDATA[<p>Приготовить сок из фейхоа</p>]]></message>
        <message key="craftCrntJelly"><![CDATA[<p>Приготовить смородиновое желе</p>]]></message>
        <message key="craftPlumJam"><![CDATA[<p>Приготовить сливовое варенье</p>]]></message>
        <message key="craftAniseSyrup"><![CDATA[<p>Приготовить анисовый сироп</p>]]></message>
        <message key="craftFrDrink"><![CDATA[<p>Приготовить морс из ягод</p>]]></message>
        
        <message key="craftSpratsFood"><![CDATA[<p>Приготовить шпроты</p>]]></message>
        <message key="craftFishSoup"><![CDATA[<p>Сварить уху</p>]]></message>
        <message key="craftStuffPike"><![CDATA[<p>Приготовить фаршированную щуку</p>]]></message>
        <message key="craftFishPlate"><![CDATA[<p>Приготовить рыбное ассорти</p>]]></message>
        <message key="craftStuffCatfish"><![CDATA[<p>Приготовить фаршированного сома</p>]]></message>
        <message key="craftShrimpSoup"><![CDATA[<p>Сварить суп из креветок</p>]]></message>
        <message key="craftSturgFishSoup"><![CDATA[<p>Сварить уху из осетра</p>]]></message>
        <message key="craftFishMix"><![CDATA[<p>Сварить солянку рыбную</p>]]></message>
        <message key="craftTinFood"><![CDATA[<p>Приготовить консервы</p>]]></message>
        <message key="craftTunBaked"><![CDATA[<p>Приготовить запеченного тунца</p>]]></message>
        <message key="craftSeaCoct"><![CDATA[<p>Приготовить морской коктейль</p>]]></message>
        
        <message key="craftCloverTea"><![CDATA[<p>Приготовить чай из клевера</p>]]></message>
        <message key="craftAloeTinct"><![CDATA[<p>Приготовить настойку из алоэ</p>]]></message>
        <message key="craftAniseNect"><![CDATA[<p>Приготовить анисовый нектар</p>]]></message>
        <message key="craftDgRoseTea"><![CDATA[<p>Приготовить чай с шиповником</p>]]></message>
        <message key="craftMossTinct"><![CDATA[<p>Приготовить настойку из мха</p>]]></message>
        
        <message key="craftBoard"><![CDATA[<p>Смастерить доски</p>]]></message>
        <message key="craftMarble"><![CDATA[<p>Смастерить мрамор</p>]]></message>
        <message key="craftGlass"><![CDATA[<p>Смастерить склянку</p>]]></message>
        <message key="craftToolbox"><![CDATA[<p>Смастерить инструменты</p>]]></message>
        <message key="craftLinenFabric"><![CDATA[<p>Смастерить льняную ткань</p>]]></message>
        <message key="craftCottonFabric"><![CDATA[<p>Смастерить хлопковую ткань</p>]]></message>
        
        <message key="craftHumus"><![CDATA[<p>Сделать перегной</p>]]></message>
        <message key="craftCompost"><![CDATA[<p>Сделать компост</p>]]></message>
        <message key="craftLure"><![CDATA[<p>Сделать прикорм для рыб</p>]]></message>
        <message key="craftGoodLure"><![CDATA[<p>Сделать хороший прикорм для рыб</p>]]></message>
        <message key="craftAnyFert"><![CDATA[<p>Сделать любое удобрение</p>]]></message>
        <message key="craftAnyFishFert"><![CDATA[<p>Сделать любой прикорм для рыб</p>]]></message>
        
        <message key="aborigeneIron"><![CDATA[<p>Выменять железо у туземцев</p>]]></message>
        <message key="aborigeneRdwd"><![CDATA[<p>Выменять красное дерево у туземцев</p>]]></message>
        <message key="aborigeneGrnt"><![CDATA[<p>Выменять гранит у туземцев</p>]]></message>
        <message key="aborigeneStl"><![CDATA[<p>Выменять сталь у туземцев</p>]]></message>
        <message key="aborigeneTtm"><![CDATA[<p>Выменять тотем у туземцев</p>]]></message>
        
        <message key="buildLake"><![CDATA[<p>Построить пруд</p>]]></message>
        <message key="buildWshop"><![CDATA[<p>Построить мастерскую</p>]]></message>
        <message key="buildLab"><![CDATA[<p>Построить лабораторию</p>]]></message>
        <message key="buildBllns"><![CDATA[<p>Построить воздуходром</p>]]></message>
        <message key="buildOffice"><![CDATA[<p>Построить контору</p>]]></message>
    </locale>
</dictionary>