<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<dictionary>
    <locale name="ru">

        <message key="tutorialHelpTitle">Обучение</message>
        <message key="tutorialContinueLabel">продолжить</message>
        <message key="tutorialFinishLabel">закончить</message>

        <message key="finishTutorialTitle">Закончить обучение</message>
        <message key="finishTutorialConfirm">Ты действительно хочешь закончить обучение?</message>
        
        <message key="ttIntr"><![CDATA[<p>Никто не знает, как и когда судьба привела тебя на этот остров. И почему он в точности такой, каким ты его видишь в своих снах. Может это он и есть, остров твоей мечты?</p>
            <p>&nbsp;</p>
            <p>Здесь еще не ступала нога человека, и поэтому ты по праву можешь считать себя первооткрывателем острова. Кое-какие инструменты у тебя имеются, поэтому самое время приступить к обустройству острова.</p>
            <p>&nbsp;</p>
            <p>Местная флора явно буйствует и радуется тому, что никто не мешает спокойному течению жизни на острове. Но чтобы остров начал радовать тебя, придется ударно потрудиться.</p>]]>
        </message>
        
        <message key="ttHandleWeed"><![CDATA[<p>Щелкни по дереву, чтобы начать его рубить. То же самое сделай с камнем и кустарником.</p>]]></message>
    
        <message key="ttBuyHomeSelectItem"><![CDATA[<p>Щелкни по иконке “Рынок” в нижней части экрана.</p>]]></message>
        <message key="ttBuyHomeBuyItem"><![CDATA[<p>Щелкни по кнопке с ценой под иконкой “Хижины”, чтобы выбрать здание хижины.</p>]]></message>
        <message key="ttBuyHomePlaceItem"><![CDATA[<p>Наведи курсор с фундаментом на место, где хочешь построить хижину, затем щелкни мышкой. Позже ты сможешь без труда перенести здание в другое место.</p>]]></message>

        <message key="ttUpgradeHomeDialog"><![CDATA[<p>Щелкни мышкой по фундаменту хижины, чтобы приступить к строительству здания.</p>]]></message>
        <message key="ttUpgradeHomeAction"><![CDATA[<p>Посмотри, какие материалы нужны для строительства. Если материалов достаточно, нажми кнопку “строить”.</p>]]></message>
  
        <message key="ttMoveHomePreSelectTool"><![CDATA[<p>Щелкни мышкой по иконке с указателем в правом нижнем углу.</p>]]></message>
        <message key="ttMoveHomeSelectTool"><![CDATA[<p>Выбери действие “переместить” или “повернуть”.</p>]]></message>
        <message key="ttMoveHome"><![CDATA[<p>Курсор изменил внешний вид, теперь ты можешь щелкнуть по зданию и, зажав кнопку мыши, передвинуть хижину на другое место. После этого отпусти кнопку мыши, чтобы установить хижину в новом месте.</p>]]></message>
        <message key="ttRotateHome"><![CDATA[<p>Курсор изменил внешний вид, и теперь ты можешь щелкнуть по хижине, чтобы развернуть ее.</p>]]></message>
    
        <message key="ttBilberrySeedSelectItem"><![CDATA[<p>Щелкни по иконке “Рынок” в нижней части экрана.</p>]]></message>
        <message key="ttBilberrySeedBuyItem"><![CDATA[<p>Щелкни по кнопке с ценой под иконкой “Черника”, чтобы выбрать чернику для посадки.</p>]]></message>
        <message key="ttBilberrySeedPlaceItem"><![CDATA[<p>Наведи курсор на место, где хочешь посадить чернику, а затем щелкни мышкой чтобы завершить это действие. Всего тебе нужно посадить 3 куста черники.</p>]]></message>
    
        <message key="ttFertilizerSelectItem"><![CDATA[<p>Щелкни по иконке “Рынок” в нижней части экрана.</p>]]></message>
        <message key="ttFertilizerBuyItem"><![CDATA[<p>Тебе нужно купить “Удобрение”, щелкнув по кнопке с его ценой.</p>]]></message>
        <message key="ttFertilizerPlaceItem"><![CDATA[<p>Щелкни по одному из кустов черники, чтобы ускорить рост.</p>]]></message>
        <message key="ttErrorUseFertilizer"><![CDATA[<p>Хватит считать ворон, все кусты с черникой уже созрели! Не спи, а не то в следующий раз пропустишь что-нибудь интересное!</p>]]></message>

        <message key="ttCollectBilberry"><![CDATA[<p>Щелкни по созревшему кусту черники, чтобы собрать урожай.</p>]]></message>

        <message key="ttSaleBilberrySelectItem"><![CDATA[<p>Щелкни по иконке “Инвентарь” в нижней части экрана.</p>]]></message>
        <message key="ttSaleBilberrySaleItem"><![CDATA[<p>Нажми кнопку с ценой продажи под иконкой черники.</p>]]></message>

        <message key="ttAppleTreeSelectItem"><![CDATA[<p>Щелкни по иконке “Рынок” в нижней части экрана.</p>]]></message>
        <message key="ttAppleTreeBuyItem"><![CDATA[<p>Найди в списке деревьев яблоню, затем нажми кнопку с ценой покупки.</p>]]></message>
        <message key="ttAppleTreePlaceItem"><![CDATA[<p>Наведи курсор на место, где хочешь посадить яблоню, а затем щелкни мышкой чтобы завершить это действие. Всего тебе нужно посадить 2 яблони.</p>]]></message>


        <message key="ttBuyKitchenSelectItem"><![CDATA[<p>Щелкни по иконке “Рынок” в нижней части экрана.</p>]]></message>
        <message key="ttBuyKitchenBuyItem"><![CDATA[<p>Щелкни по кнопке с ценой под иконкой “Кухни”, чтобы выбрать здание кухни.</p>]]></message>
        <message key="ttBuyKitchenPlaceItem"><![CDATA[<p>Наведи курсор с фундаментом на место, где хочешь построить кухню, затем щелкни мышкой. Позже ты сможешь без труда перенести здание в другое место.</p>]]></message>

        <message key="ttUpgradeKitchenDialog"><![CDATA[<p>Щелкни мышкой по фундаменту кухни, чтобы приступить к строительству здания.</p>]]></message>
        <message key="ttUpgradeKitchenAction"><![CDATA[<p>Посмотри, какие материалы нужны для строительства. Основные из них — дерево и камень, которые ты уже умеешь добывать. Если материалов достаточно, нажми кнопку “строить”.</p>]]></message>
        <message key="ttUpgradeKitchen2Dialog"><![CDATA[<p>Кухня, как и некоторые другие здания, строится в несколько этапов. Щелкни еще раз по недостроенному зданию кухни, чтобы посмотреть, какие ресурсы необходимы для завершения строительства.</p>]]></message>

        <message key="ttProduceBilberriesCraftDialog"><![CDATA[<p>Щелкни мышкой по зданию кухни, чтобы открыть список доступных рецептов.</p>]]></message>
        <message key="ttProduceBilberriesSelectItem"><![CDATA[<p>Выбери из списка рецепт производства тертой черники. Щелкни по кнопке “готовить”, чтобы начать производство выбранного блюда.</p>]]></message>

        <message key="ttExpandIsland"><![CDATA[<p>Щелкни по иконке с замком, чтобы исследовать новый участок на острове.</p>]]></message>

        <message key="ttBuyPetHouseSelectItem"><![CDATA[<p>Щелкни по иконке “Рынок” в нижней части экрана.</p>]]></message>
        <message key="ttBuyPetHouseBuyItem"><![CDATA[<p>Щелкни по кнопке с ценой под иконкой “Домика питомца”, чтобы выбрать фундамент домика для питомца.</p>]]></message>
        <message key="ttBuyPetHousePlaceItem"><![CDATA[<p>Наведи курсор с фундаментом на место, где хочешь построить домик для питомца, затем щелкни мышкой. Позже ты сможешь без труда перенести это здание в другое место.</p>]]></message>

        <message key="ttUpgradePetHouseDialog"><![CDATA[<p>Щелкни мышкой по фундаменту домика для питомца, чтобы приступить к строительству здания.</p>]]></message>
        <message key="ttUpgradePetHouseAction"><![CDATA[<p>Посмотри, какие материалы нужны для строительства. Основные из них — дерево и камень, которые ты уже умеешь добывать. Если материалов достаточно, нажми кнопку “строить”.</p>]]></message>
        <message key="ttUpgradePetHouse2Dialog"><![CDATA[<p>Домик питомца, как и некоторые другие здания, строится в несколько этапов. Щелкни еще раз по недостроенному домику питомца, чтобы посмотреть, какие ресурсы необходимы для завершения строительства.</p>]]></message>

        <message key="ttBuyPetSelectItem"><![CDATA[<p>Щелкни по иконке зоомагазина, чтобы перейти в окно покупки питомца.</p>]]></message>
        <message key="ttPetBuyItem"><![CDATA[<p>Выбери и купи понравившегося питомца. Обрати внимание, что некоторые из них продаются только за золотые монеты. 
Каждый 10-й уровень ты сможешь заводить еще по одному питомцу, предварительно построив домик для каждого из них.</p>]]></message>
        
        <message key="ttUseBallItem"><![CDATA[<p>Щелкни по питомцу, а затем выбери действие “играть”. Нажми “использовать” рядом с изображением мячика, чтобы поиграть с питомцем. Одним мячиком можно играть несколько раз, но не очень часто. Питомцу это быстро надоедает.</p>]]></message>
        <message key="ttUseVSaladItem"><![CDATA[<p>После игры с мячом твой питомец немного проголодался. Щелкни по нему, а затем выбери действие “покормить”. Нажми “использовать” рядом с изображением салата, чтобы накормить питомца. После этого его показатель сытости вырастет.</p>]]></message>
        <message key="ttUseBrushItem"><![CDATA[<p>После игр и приема пищи твой питомец немного испачкался. Ты можешь почистить его щеткой, для этого щелкни по питомцу, а затем выбери действие “почистить”. Нажми “использовать” рядом с изображением щетки, чтобы твой питомец стал более чистым. Поскольку щетки в инвентаре у тебя нет, придется купить ее в зоомагазине.</p>]]></message>

<!--

        <message key="ttGetPetSelectItem"><![CDATA[<p>Щелкни на персонаже, чтобы получить задание. </p>]]></message>
        <message key="ttGetPetBuyItem"><![CDATA[<p>Посмотри, какие ресурсы требует персонаж. Если ресурсов достаточно, нажми кнопку “готово”.</p>]]></message>
        <message key="ttGetPetNewName"><![CDATA[<p>А теперь, давай дадим имя новому другу. Введи новое имя и нажми кнопку “сохранить”.</p>]]></message>
  -->
          
    </locale>
</dictionary>